[高質文] 實戰籃球鞋，你問我答

著過好多對籃球鞋，乜底科技都試過
React, Zoom, Zoom Turbo, Boost, Bounce, Light Strike, Gel, Taichi, fuelcell etc.

閱讀中西無數籃球鞋評
中: ENZO, XCin, 極客, WEN, 半噸, 亞當, 師說, 張景生, 鵠途, 沸才, TracyCheu, etc
英 : weartester, solebrothers, pure kicks, Jahronmon, RicheeKim, sneakergearz, schwollo, etc
港: Sneaker Highway, 飛俠, Huan, AMZ, colbyHKG, Hanson, etc

目的
1. 唔想大家浪費金錢買唔適合自己打法/腳型既球鞋，增加受傷風險
2. 網上評測，部分有收錢"吹"鞋/恰飯，影響客觀性。唔係行內人/買過的人會難以分辨真偽。
3. 大多數鞋評只會比較該年/上一年的球鞋，2-3年前的鞋就好少講。
4. 網上評測太多，要花時做分析
5. 分享/交流球鞋心得

自爆問題/唔關籃球事，唔會答。

Nba第一次上場著左邊款鞋

依家d鞋太貴，以前中學打波六七百已經係頂級，依家入門都未必得

你指邊個球員?

係，最近nike/adidas/nb/puma 都有特價，可以留意番優惠，都有6/7百蚊既款

感覺上，極客做得比較完整

Enzo就偏向Nike
Sneakerhighway偏向Adidas/李寧

最近邊對鞋打街場好打 好多室內鞋但打街果啲蝕晒
利申：Harden打法似我

極客: 有幾個人做評測，三文魚會較客觀，牛哞哞佢低足弓和闊腳，好多鞋都唔啱佢。仲有佢好重視抗扭，個人覺得有D over. 佢應該都有收💰

ENZO : 入到樽，勁。佢比較客觀，但最近asics 可能都有收💰

SneakerHighway : 係咁吹adidas , 黑nike, 好主觀。

市面有得買既打外場, 似Harden 打法，睇下你要求係court feel, 緩震, 輕

1. Irving 6 (有緩震，但重)
2. KD 13 (勁緩震，無乜court feel, 重)
3. Harden 4 (有court feel, 緩震會衰減, 輕D)

牛叔比較old school,著重抗扭、極致緩震
要內線/團體旗艦鞋先啱佢

Sneakerhighway比較短同present 無咩組織性

另外有睇不負責任鞋評，我覺得都幾中立，不過就外線鞋先啱佢

香港有無邊個睇同介紹？

kawhi新鞋正唔正?

以前d鞋原價都係千幾蚊對
計返通脹根本平左

我都係睇完enzo先買harden 3

Sneakerhighway話N3xt l3v3l 2020既lightstrike進步左好多，期待呢對同BYW2.0 呀

NIKE咁多年靠zoom都夠贏哂市場,都仲未應用zoomX係籃球鞋到

adidas始終都做唔出個種澎湃既彈性，boost都係偏向緩震感

䨻好似幾掂，類似zoomX

高弓足 但打突破 同搶籃板多 打法會經常性咁磨擦 宜家有咩籃球鞋好？ 本身有 kobe4 不過唔好著 kd11 就太窄 腳型唔岩 kyrie4就最好著 起碼著得舒服

我都有睇不負責任球評，但佢真係外線射手，佢勁吹Boost 底e.g. harden 1/2/3, CE2017 9.X星星

香港無邊個做得好好，大陸D評測做得較好。香港可以睇下Gogo小飛俠，Huan K Chan , 華弟當支持下本土鞋評。

邊對? Omn1s 定未出個對New balance Kawhi??

Kyrie 打街場㩒唔㩒屌
見依家四百尾有啲心動
諗緊等開返場先買定依家買

PG 4 評價兩極，你有無意見？

唔係好鍾意太冧嘅，覺得幾年前 hyperdunk react 底最正

不負責任鞋評佢幾鍾意bounce

CE2017普遍comment都幾好，我個人都覺得外形幾好睇

Xcin都ok既，敢屌Nike/Adidas

台灣個個布魯斯我好麻麻，加上佢個收音好差

pg4一開波著三次 三次都細拗
不過traction系 建議地板流球員

其實唔係幾明Adidas 點解推bounce同light strike
多過boost 其實boost啱籃球多好多

衰在重

同埋adidas成日衰臨門個腳eg harden 4各方面都幾好但鞋底勁滑

4個雷，馭帥13/wow8 大陸好多人吹，我覺得應該打手太多，有Fd 買左，著落好一般，仲有唔知緩震會唔會衰減。李寧玩限量，馭帥13 4個雷個價要千幾人仔，唔太值。如果有大貨，應該會跌價。

sneakerhighway 係咁吹adidas 黑nike ，師兄要自己睇路。Lightstrike 係Dame 6 和Harden4 都有衰減問題，唔太睇好。
BYW X2，我都有，Boost 底幾好，問題係好易污蔑(我入左瑩光黃)。

adidas boost 個"回彈" 既感覺唔強，淨係吸左D震，幫助唔到你2次發力。仲有Boost 底重量有番咁上下，鞋面要行減法先得，如果唔係就好似D Rose 7 咁重。
Zoom 就"回彈" 和"吸震"都真係強，暫時未有對手，但court feel 真係麻麻。

adidas 2016 2017 明明boost底做得幾好harden 1 2 CE2017. 呢2年就轉去玩bounce 和lightstrike (得番3葉草有boost籃球鞋), 搞到nike 無哂對手。希望有其他品牌可以挑戰下。

ZoomX 好似有D軟如果好似對Pegasus turbo 咁，要再tune 下先可以放落籃球鞋到。

UA embiid對HOVA 2點睇？

有咩籃球鞋適合腳寬嘅人著？

舊有
D Rose 8, AjJ32 PF version

新有
kyrie 6，要買大半碼/1碼
唔好試KD13/AJ34 你隻腳唔會啱。

寧願重都想impact protection 好
bounce打石屎地好撚辛苦
要自己加鞋墊入去先順服啲
明明已經係瘦撚
依家想買返marquee boost都無貨了

的確Adidas 出啲鞋都係咁
其實個底應該係最簡單
反而衰係呢度
一係就好似dame6唔跟腳
或者個底擦紙膠唔㩒打
無邊對完美
反而早幾年啲款就多正路多啲
但樣有啲柒

依家基本上無乜選擇了

著開42.5
但一般nike LBJ啲鞋我一隻腳要著43 一隻腳要著44先覺得寬度啱啱好 （長度就差好遠 仲有1-1.5腳趾空位）

Kyrie 6打街場OK la 幾舊水，另一款推薦Jumpman 2020 都係幾舊水。

最近nike 做緊特價，可以入手先。如果想平多少少，等618 淘寶買可能仲平。

想買高筒保護性高既有咩推介？

我覺得呢對zone boost靚過marquee boost好多

但全部評測vlogger都無講....除左SH

近年接近完美應該係CE2017, Harden 3

Jordan 旗艦鞋由aj28開始真係年年都交到貨咁濟(除左31），又有一定程度創新性

PG4 真心唔推薦
防側翻3要數
1. 中底唔可以過軟
2. 要有out rigger
3. 重心不能太高
PG4 一樣都無，會容易傷。
抗扭就更加唔掂

你話個對hyperdunk react 係咪hyperdunk 2017?? 當年對FK version 幾正，不過個對react 底會衰減，打得耐會變磚。

可能佢體重少，所以bounce 對佢黎講ok, 但我大體重bounce 緩震一般。
CE 2017 FK 係幾好，不過個底蝕得好快，如打外場，不出5場就應該玩完。
仲有FK 個襪套好難著。

Xcin 係幾好，敢小 nike / adidas.有一說一，不過條友唔係好識打ball， 仲有講嘢好誇張。

布魯斯: 佢淨係收錢做廣告咁，無乜評測價值可言。

Yes. 無防側翻3要素。ching 換鞋啦，一係帶護踝。

同意。
Boost 底都有唔好處 e.g.回彈不足，boost 物料較重。

Adidas 應該想再搵其他物料取代Boost, 再打造類似Boost ge 盛世。但結果bounce 和light strike 做唔到個效果。

我自己都有幾對Boost 籃球鞋係幾鐘意，D rose 8 和BYW X2

舊有
D rose 8, AJ32PF version

新有
kyrie 6 要買大半/1碼

緩震唔勁，大體重要注意。
重心有D高，因住傷。
Heel support 唔夠

對李寧Wow6 真係吹出黎。
最近又吹緊Wow8 ，隻鞋重到乜咁又narrow, 著得勁唔舒服，就算個spec幾勁都無用。

2017個年，我入左AJ32, 我覺得比CE2017和HD2017正。我有2對AJ32.

藍波撚真係
又要開冷氣
又要著咩藍球鞋
搞咁多野整低d塊板咪算囉

舊有
AJ32, D Rose 8 和Why not zero 1

新有
Nova Surge
Omn1s

試過kyrie6好似好窄

harden 3 前掌boost 太薄
CE2017 唔耐磨

香港依家賣幾錢
呢對都有興趣
我覺得靚仔過marquee boost

對33都唔多掂

對33都唔多掂，係對33se好D

外線著boost都ok,如果太重就唔夠用了

樓主點睇pg1
我之前著過frd個對我覺得好舒服
不過硬係覺得成對鞋好軟咁
好似保護性不足咁

同埋luka成日著個對diamond

不負責 我覺得佢比分太鬆手評缺點唔夠，不過你打法係無球走動同catch and shoot為主，跟佢買鞋就無死。

有無買大半/1碼??
ascis 個D Gelhoop /Gelburst / nova surge都可以試下

我指harden 3 前掌boost 較薄
harden 2，D rose 7 和8 前掌Boost 會厚D大體重都ok

Asics 香港買唔買到
之前去Nike門市試過 同LBJ17感覺差唔多

好奇想問下其實各大牌子年年都出新鞋，對對新鞋都吹到用新技術，其實有無大分別
好似Nike zoom air 咁，佢都好耐歷史，當然有一路改良，但例如Pegasus 35,36,37分別其實有無
利申無著開真運動鞋

Footlocker, 仲有灣仔188旁邊允記都有

最後買咗對Westbrook 寬度都勉強可以 都幾靚
實戰一般 但係我買到啱着已經好心滿意足
想買多對交替著
Drose8 上網睇過好多網都介紹俾寬腳著 但邊度有得買？試唔到唔敢買

33se已經改哂d缺點，都好既

出波鞋街/eastbay睇睇

扁平足 鐘意低筒 kyrie1 kobe11 好舒服

依期有咩推介

Kyrie6？

Nike如果有標明新技術就真係有分別
一般寫Nike zoom 就係常見馬蹄形，方形，前掌餅形
特別寫明好似aj34, alphadunk, Kyrie 6之類就有轉到係特別氣墊

鞋面包腳都係有寫明先有新技術kd12 4軸向flywire kd13 冇寫就冇比到

新技術唔一定好，純粹有新野

前要係因為前掌zoom 突起，造成前高後低，所以做成不穩，感覺保護性不足。呢個係前掌zoom 既通病，Aj28/33se都有呢個問題。最近Aj34解決左呢個問題

gel hoop其實好唔好?
不過香港無得買唔知點搞

係，佢既評測好hea 加上佢個打法未必試得真對鞋。

想問下樓豬著過邊對Gel
同埋點睇啲90年代出過 依家復刻嘅籃球鞋？仲啱唔啱著嚟打波

點睇curry 果對?

而家啲波鞋牛龜咁大對
想買對普通款都無
係得kobe最好著
但而家都無了

唉已經買左，我仲要重，睇黎都係自己射波先著算

唔係打手，但我係facebook幫襯過呢間買gelhood v12

Volleyballfans_hk

雖然性能一般，但你可試下
why not zero.3 和

驚唔啱SIZE
有時籃球鞋會差一個碼
呢D訂左唔啱唔知點搞

好似有實物，要自己去問一問

買咗 寬度真係唔錯 舒服 性能一般

其實zoom air 科技都差唔多。
唔同款係差左zoom 既厚度大小和放既位置(e.g. 前掌/後掌/前後掌分離/全掌/全掌+前掌double/前掌+後掌double)

例如pegasus 35/36/37個底就公別不大，係個lockdown 和外型分別多。但pegasus turbo 用ZoomX 就一大突破，係舒服左個底，但耐久度不足。

例如Kobe 5 original 係前後Zoom洗，前掌鵝蛋型大zoom 。Kobe 5 protro 再出就減配左，得番前掌Zoom turbo。

D舊籃球鞋spec 其實齊D全善d, nike 最近呢幾年籃球鞋因為無其他Brand 威脅到，就減配加價，但好多人都唔理照買，nike 照賺錢，每年改少少又出一款，復克就減配，D人因為情意結照買，nike又賺錢。

門市無得買了，得係Carousell, ebay, 淘寶，stockX, GOAT 買，無得試

但個魚絲鞋帶好驚佢會break , 咁就GG。仲有AJ33se 個鞋底D粒粒唔耐磨，好快玩完

kobe 4/5 protro
AJ34 low
BYW X2
Kyrie 6

Gel hoop 如果體重 > 150 就唔太建議，除非你係18/22 學生哥。
asics 就Nova Surge / Gelburst , 唔值得因為三井壽情意結整傷膝頭。

想知kd13推唔推 見佢有隻配色幾靚幾心動
但係有啲人話前面雙zoom又吾好

Nike 系列基本上
Kobe 8 kyrie 3 kd9 hyperdunk 2017 pg2後全部垃圾
越出越柒
前中後底都厚到增高鞋咁

Adi基本上得 crazylight boost 同dame 4著得過

寧願食炒2000入對kobe8都好過著新嗰啲 freak1 pg4

我有對Kobe 8,唔覺幾好，可能我唔鍾意lunar

同埋有幾次打全場跑跑下差d拗柴

想買返Kobe 5/6/9/10

Nova Surge 對Gel 幾好。
90新代出過又復刻，你應該講緊Jordan ?

我自己最初因為情意結，第一雙AJ retro 入左AJ3, 之後勁後悔。樣係靚，但著出街又重個底又磚。

如果AJ 計，仲可以適合打波既有AJ10 - AJ14。 AJ10前真係唔好拎黎打波, 除非你係Jordan。
實戰計
AJ12> AJ14 > AJ13 > AJ10 > AJ11

BTY, 最近出個對Zoom GP retro 都幾好, 係個包皮我自己接受唔到。

NB KAWHI個樣都幾靚

Curry 7.
除個底好磚，其他都好好，要support 有support, 要traction 有traction。
但個底好磚，有D體重都唔好著，傷膝頭，除非18/22 學生哥。

魚絲都少聽人講易斷

至於鞋底耐磨問題.....我覺得香港街場condition太參差

Kobe 4/5 出左protro.
下年會出protro 6, 可以留意一下

可能我鐘意輕
我10一定要著elite 版
普通版嫌太硬
想試11但好多配色都麻麻
試過 Kobe ad Oregon 但太硬太重

下，可以試下Fb/carousell 放左佢。
對唔住，我應該早D開post

而家嗰啲kobe8 係幾時製造？

我未幫襯過。如果驚，可以去淘寶網Asics 有旗艦店，一定真唔使驚假，仲要平D。

應該2012左右
我著緊一對打街場ok冇甩膠
仲有對未開打室內

上去試完，上網買，haha

nice, 我真係未睇你原來已經買左，就覆你買Zero.3
心有靈犀

Kd13
無防側翻3要素，如果突破型要小心，射手就尚可
1. 重心高
2. 無明顯outrigger ( 個粒藍色7字唔係outrigger)
3. 中底過軟 (初頭看似比KD12 硬，其實因為鞋墊硬。當鞋墊踩軟左，就會同Kd12一樣軟)

KD13 前掌Double zoom, 有少少前高後低既感覺, 會做成不穩定和不安既感覺。

如果大體重少突破，都可以

又唔好咁厭世住
Nike AJ32/34se都係好鞋
Adi 就真係爭唔落。

買舊鞋要留意膠水，如果唔係鞋底會甩出黎

Kobe 4 protro 上年出左
Kobe 5 今年出左protro, 雖然減配。
下年又會出Kobe 6 protro.

係，香港室外場AJ33se 真係唔啱著，係室內就好好少少

sneakerhighway係咁sell大陸喱牌子

可能有收💰，都係搵食姐。

原來有鋪

搵日去試下
未著過ACICS籃球鞋

有相圖有真相

上年個個都吹奏KD12是咪真係咁正?

ENZO 和半吨係咁吹個對排球鞋，我都有入到，真係勁似Kobe 6 , 前後Zoom, 真心爽。

膝頭做過手術係咪最好前後掌zoom /full length zoom?

唔係，係因為除左AJ34, 佢無其他勁對手。
KD12 個腳踝包都勁差，無乜安全感。
個Double zoom 係舒服左但變左突破起動慢左，睇你要D乜。

練好雙腳肌肉同姿勢會比較有用

puma uproar 係咪真係COACH FUI講咁好？

有冇巴打試過 LeBron XVI Low EP?

而家D球場開返未?
好耐無打過波

係，唔好試Bounce/light strike。
最近可以買既就KD13, AJ34 呢D緩震好既鞋。
仲有強烈建議帶護具，強烈建議帶護具，強烈建議帶護具，重點要講3次。可以試下Bauerfeind，係貴少少，但保護膝頭緊要，唔好再整親，淘寶網/Amazon 買會平過係香港門市買好多。

唔該ching就真

咁打開底，間中會拉開射中距離，又算重邊對鞋正啲？有人講過leborn系列

以前嘅Kobe系列點睇？？
講緊4代5代

小弟都11年波齡，都著唔少鞋
個人覺得最好著都係kobe iv同kobe xi
現役indoor著緊字母1，唔係幾好著
近期有少少想入呢隻色kd13（但本人好討厭KD)，師兄點睇？

當然會

有冇邊隊籃球鞋可以看門口 之前着開Kobe

但醫生同好多球鞋channel都唔建議長戴? 話會造成依賴?

我打鋒線覺得無。
1. 前後掌重心不平衡，後掌重好多。
2. 緩震好一般
3. Court feel 夠
4. 腳踝保護唔太夠
5. 底不太耐磨，唔建議外場用
6. 重~490g

同埋mcdavid 6446X 又點睇?
緊身束褲勒緊肌肉效果又係咪好撚細 得個樣?

有Fd 有，佢買完我同佢講小心，因為呢對出左名係對腳踝保護勁差，十分易整親
防側翻3要素全無
1. Air max 令鞋中心高
2. 無明顯outrigger
3. 中底air max 軟
你對腳踝要有番咁上下先得

未呀，我都想

唔知自己咩打法 打室外多
鍾意fake完屈速9鏟 3分
米6

點睇why not zer0.3?
打開底,噸位重

邊到有得買呢D打底緊身褲..,之前買NIKE個條短撚到,想露出黎

依條好似話佢著左十幾年都唔洗
應該係佢獨有

leborn 正代就唔好，Soldier series 可以考慮。Lebron正代16/17，都係meet 唔到防側翻3要素，除非你腳踝力量真係好勁/唔會點跳，如果唔係唔建議內線球員著，因為好易拗柴。

我推薦內線球員
舊鞋有AJ32, D Rose 8, why not zero 1 chaos
新鞋有Nova Surge, AJ34se
打半場如果正常腳型可以考慮Wow8, 如果全場就唔好，因為spec 足料好重，全場會玩佢。

JORDAN MARS著黎打波得唔得?

近邊對鞋對膝頭最好 求解答

巴打呢對係香港邊度搵到？

270其實唔適合攞嚟打籃球
LeBron 17 嗰對都係
270 穩定性係好差 所有中間冇鐵嘅air其實都係咁
所以一直都只會攞嚟做跑步鞋

KD 12
我自己膝頭都有長傷
要保住膝頭好嘅緩震非常重要
Curry 就係反面例子

LeBron 16 都可以嘅
15/17 就唔好
不過講開又講 買乜鬼嘢奶共James
如果唔介意牌子 都可以試吓UA 個Spawn 2
Embiid 都係着緊

想問邊到會搵到？上網睇好多斷曬碼

why not 個Phylon 少硬
如果噸位重嘅話唔多適合
建議Jordan 32-34

試下NOVA SURGE先，不過要快啲賣左對HOVR

後衞鞋
OG
Kobe 4 前掌Lunarfoam + 後掌Zoom
Kobe 5 前掌鵝蛋Zoom+ 後掌馬蹄形Zoom

Protro
Kobe 4 全掌phylon + 後掌Zoom
Kobe 5 前掌細zoom turbo

OG spec 一流，腳感好，support 和Lockdown 都好好，一流後衞鞋。
未必適合大體重鋒線球員，因為有D鋒線球員喜歡強烈的腳踝保護。
Protro 減配備，又加價，nike 真係無良心。

重緩震打內線會對抗嘅情況我自己著緊 lbj16, 17, Air Force max, marquee boost hi, N7 zoom heritage

重平衡知道個晚打波要出去防外線嘅著aj32, omn1s, gelhood, pg3

185cm/88kg 自己打法低位對抗，卡位，單擋，高位接球中投，少跳唔突，會出去防外線

咁宜家對 freak 呢？？
自從5代之後就換咗Tony Parker對大陸鞋，宜家想換返Nike～
後衛鞋有咩推介？？

巴打上網買定喺香港買
想知個底襟唔襟打街場
我睇上網review都係室內比較多

打鋒線 有諗過zoom rize 但係個水晶底好似唔太襟

我係旺角現場睇過，但白色實物好灰，建議現場望望先，仲有KD13 鞋面有條線將左右2塊布車埋，好外眼，你睇真D接受到先好買。你體重/打法/腳型係點?

乜打法/體重/腳型??

但好過傷，平時射ball 唔帶，強度高D ge play 就帶

ching點睇soldier系列,
邊對最抵屌, 邊對最垃圾

利申:打4號, 著緊11, 差不多要換了

緊身褲無用對於護膝頭整親
McDavid 都OK. Bauerfeind 就最好

Soldier 12 好正，但係魔術貼唔㩒
soldier 13 就全死角

Kyrie 6 / why not zero.3

好想同巴打瘋狂討論 巴打係識啲嘢

12試穿過一次, 感覺上無11包得咁貼

Why not 唔適合太多變向嘅人
反而適合直線鏟
Kyrie 4 好啲

12個zoom 反應好好，細體重都唔錯
重心唔高防側翻又好
佢條魔術貼我來講就覺得幾好 係真係有啲唔㩒
唔貼腳可能係一體式鞋身問題

打底無+重唔建議Why not zero.3
因為
1. 後掌無zoom, 緩震底。後掌落地會震腳
2. 對於內線球員，防側翻能力低
3. 前Zoom 造成，對鞋向前傾，重心不穩
新鞋就如果有資金就建議AJ34se/nova surge
差少少有KD13
再平D有Kyrie 6

thx！我上一對都係kyrie
btw你會提議喺邊度買

se焗死
34 個鞋面其實好襟
Se 反而偏向出街多

thx！
btw kyrie4個街仲有得賣？

啱! why not 設計前後分割啱直線衝
但其實如果室外半場就唔太需要
除非你打全場經常反攻快攻

why not 會無kyrie支撐jab step crossover 咁好
除非打法淨係爆直線
如果唔係我會prefer kyrie
反正依家kyrie應該平過why not

類似呢D?

咁你會建議 kyrie4 or 6？

唔建議，重和前掌緩震不足。仲有都幾重下

Marquee, CE 2017 同 Crazy byw 2 算係近代比較perfect嘅幾對

淨考慮緩震就KD13/LB17/AJ34

依家仲買到kyrie4?
未着過所以要問其他巴打
但我覺得6>5

咁你地買籃球鞋通常喺邊買？

Yes, kyrie 其實可以話係only made for crossover
如果係鍾意變向嘅基本上買佢實冇死
Why not 你攞嚟做好多大幅度嘅crossover
反而會覺得好似比對鞋綁住自己

香港無得買，外國都無乜貨，好難買，我自己係Ebay 買。
係淘寶閒魚仲有極少量黑色款

6 同5 兩對都有啲特長
6 重心低左你着得耐唔會覺得腳酸
但係5呢 捕蠅草就對腳面嘅包裹上好唔少
睇你鍾意邊個個樣

淘寶閒魚

著AJ 1打波會唔會太奢侈

佢d protro又係轉哂zoom turbo再cut 後zoom

4 的話依家應該得返啲IG shop有
當然你都可以StockX 再夾錢集運返香港
5同6 街鋪都應該仲有啲貨

同著返學皮鞋打波個感覺係一樣
有錢都唔好咁樣作賤自己

去開咩街舖？

巴打點睇d rose系列?

估唔到香港都有人研究籃球鞋
以前成日睇nightwing同kick genius 同埋成日買新鞋
但而家少打左波就少左研究
著過最鍾意嘅鞋係kobe8 同 hyperdunk2013
巴打一齊傾下

我冇㗎😂😂😂
多數都係舊款上網收
新款就睇吓邊度平

D負評for咩？

我反而最鍾意Kobe 5同10
我研究左唔係好耐
一齊討論下

AJ32好似都無咩大問題

識貨wo師兄。
N7 heritage 呢對正嘢wo...
我有諗過入，可以分享下嗎?

我覺得鞋評其實好個人
反而係要搵到啲同你腳形差唔多/打法差唔多嘅黎睇會有幫助啲

奢侈到用自己僅有的一對腳去換幾場波

Freak 就唔好入啦，真係麻麻，除非你係字母忠實fans.

市面有得買既後衛鞋就Kyrie 6/why not zero.3/harden 3
其他就kobe 4/5 protro/gelhood

未著過kobe7打落 個陣未打波SOSAD 但後追又買唔到/太貴
但kobe 8,9,10,11都有著過
9代個底真係好癲 真係traction嘅教科書
10代就覺得個腳感好得意 比想象中好著 唔係最好但都係好唔錯嘅一對鞋
11代有啲太窄 對我黎講唔係太好

我自己著緊安踏kt支那鞋
老實講 好著過nike先
設計啱著開adidas嘅人
保護其實幾好
kt2 kt3

如果唔買支那 買字母同rose 新鞋 兩對都ok

入啦而家個價先7百幾

成對鞋比我感覺係pg3嘅強化版，係焗腳同重啲

asics 就唔啱打街場，因為好易磨損。
打鋒線街場如果budget 有限，Zoom rize 和jumpman 2020 都Ok. 水晶底前掌個part 係唔大耐磨，一係Kyrie 6

Enzo講到freak1 好正，好鍾意著佢黎dunk

9 當時冇咗zoom 我就冇買到
一直都冇機會試

Yes.體育/你打既位置影響好大

*體重

多謝，遲D諗下開唔開個TG gp, 定係呢到傾

第一眼睇11就覺得好似足球鞋....個鞋底勁薄咁

agree..why not 直線好D

好少撞到啲研究波鞋嘅
有種遇到伯樂嘅感覺

9代其係都好正 係冇8代咁包腳
同埋lunarlon其實唔差過zoom 甚至我個人鍾意lunar多過zoom
係壽命麻麻呢個位扣分

提開onm1s之前另一個post我都有啲評價比佢

自己輕微扁平足鞋型著落都舒服
重88kg 緩震唔夠用
鞋舌太薄綁好鞋帶後會有勒腳感覺
其他性能抓地，反應，貼地都好好
反應我指碎步，橫移，突破動作對鞋都比到加成感我

最重要外型來講今年最靚

想問有冇著過why not zer0.3?
上網睇性價比好高 有興趣

真

se 對於內線lock down support 保護比34 好，因為物料premium好多，但真係會熱。但AJ34 本身個底D文唔太適合打外場，所以打室內應該散熱要求唔洗咁高，lock down support 緊要D

咁mj 咪斷左腳好耐？

6 la. 4 你買唔到

如果你係體重大專打內線
或者體重輕鍾意fake死人嘅
就唔啱
比較適合直線衝擊型嘅1-3號

邊到都有nike /adi 網上/實舖都有

你打完唔腳痛就真係勁

張伯倫嗰個年代
啲人仲着緊converse 打籃球
時代唔同了
着嘅鞋理應係會科技越嚟越好越可以保護到
以前嗰個年代冇得揀
先要着呢啲好似滑板鞋嘅嘢

有冇啲相對全能既鞋推薦
我切入同打內線比較多多 傾向係撞入去 射波都有
本身著開kobe 11, 期間換過其他鞋發現最後最舒服都係kobe11
苦惱緊換咩鞋好

你要明白一樣野係
一個勁嘅人就算佢着converse都可以係NBA拎100分
嗰啲人係用佢自己嘅強大去Carry一對垃圾
並唔係代表嗰對鞋好好

係,但我短到仆街著落去,想好似JORDAN咁著完條呂過膝既褲之後露條緊身褲出黎

去街場射下波就得
打44就唔好

邊度通常抵啲 我學生窮撚

有咩選擇 除左nike 馬拉松運動家winky之外

而家觀點睇aj1

緩震：後掌air sole 有等於冇，其餘部位普通象膠行街都會腳痛

保護：只剩一個高筒可以對拗柴有輕微保護作用，防側翻三要素得個重心底。另外呢對鞋冇中底抗扭，後生可能冇野年紀大/肌肉冇力嘅人好易拉傷足弓

抓地：不過不失

包裹：夾鞋頭，焗，同埋單薄皮革鞋身就算扎哂8，9個洞都係令腳係鞋入面浪

重量：單隻 us9 420g

對比2020年嘅波鞋我真係睇唔到aj1適合落場嘅原因。
當你Aj1 行一日街都唔累，腳唔痛，小腿唔緊，前掌夾腳位冇唔舒服，再來問可唔可以落場啦⋯⋯
後生仔或者得，但都怕你整親留暗傷。

要著nike 復刻鞋打波嘅最底限度都aj12或打後

其實呢舊野有無用

Curry 同Trae 都係用緊呢款
不過你如果唔係真係大傷嘅話 唔使用到呢款啦

A1果個都夠做?

得閒出去睇實物先～
6呎2 正常體重 無任何傷患 著超低筒都唔會咬柴嘅人
打法基本上單打切入為主
打high post+射long two

但呢款真心超堅
兩個瘋狂扭傷嘅朋友戴一對就打得返波
其中一個本來諗住放棄打籃球

見到上面有巴講aj1依個時代實戰
早排澤北榮治對鞋都復刻
巴打們又點睇？睇過幾篇台灣鞋評
出乎意料地都話仲打得下

早排Adi online shop做折
都想入返rose 1.0 all star同t mac geek up魔術星星Q版
點知兩對都勁快無碼
有無巴有入

Kd13 同jordan34 到底邊對好啲我都諗緊呢兩對
個人打法偏向暴力 膝頭長期有傷

鍾意咩牌子？
我個人鍾意adid多d 個底好舒服，特別有boost好正
Nike d 氣墊我麻麻地，同埋個面好薄咁，好似好易咬柴
Adid 保護好似好d

走位 跑快攻 70kg 女人腳

Soldier 系列防側翻能力，腳踝保護都強，適合內線球員。最經典好鞋係Soldier 6. 但有個唔好地方係鞋面物料由其腳指位偏硬，腳指公會成日做急停動作頂到鞋面整到腳甲瘀哂。
如果你鐘意soldier series, soldier 13 都ok. 如果唔係，就可以諗下AJ34(室內場)，Kyrie 6(室外體重不太大)。

Marquee 有少少唔跟腳，個碼試極都唔係好啱。
CE2017 就公認神鞋之一，但缺點係耐磨不足，只可以打室內場，如打室外場，個底好快磨平。仲有個襪套設計就麻麻。
BYW2 我都有對，係幾好但個面易污蔑，仲要洗唔甩，打外場好快會黑哂。
我自己心水好鞋有
Kobe4/5/6
AJ28/32/34se
HD16/17
Why not zero 1 chaos
Nova Surge
Harden 2
D rose 8

我曾經有對hd16 Flyknit 真係超級好打，覺得係同ce2017同level

D rose 系列，我自己就6/7/8代都著過。
D rose 6/7/8代就有boost 底(緩震好), 防側翻(有明顯outrigger)和腳踝保護都做得好好，非常適合內線球員。缺點係重，唔啱後衞突破型。所以Rose 著住對咁都打得咁快，好勁，可能佢傷過，保護緊要過一切。
D rose 9/10代, 個底換左Bounce 就緩震差左好多，我打內線既唔夠用，但防側翻保護都仲ok, 物料和包裹都差左。

香港人都要有客觀籃球鞋評測

我都有睇nightwing.好羨慕佢有咁多鞋
kobe 8 個鞋墊好正緩震科技係哂鞋墊到。Kobe series 我就鐘意4/5/6 代多D, 因為外型+Spec好正。
HD series 我自己就鐘意11/16/17.
可以一齊傾下，交流下

我都腳掌闊 個人覺得kyrie5幾好 買正常size就可以

首先畫面聲音方面
1. 燈光效果唔夠pro. 可以學下Xcin
2. 收音差，請買番Rode 咪
3. 好多都無乜剪接

評測方面
1. 講嘢要firm D, Sure D
2. 有D客觀D既data 會好D e.g.極客有鐵波彈力test
3. 鞋款唔夠外國/大陸評測多

著緊LeBron 17 返唔到轉頭

未見過Outlet賣

係重左D AJ32 US11 重510g
AJ34 重420g
PG3 410g

有比較下就發現AJ32 重左成100g

都有少少係，但有D鞋保護不足/緩震唔夠就應該大家都差唔多感覺

打內線，冇牌子偏好，最可以防拗柴我係邊對？

最近有KT5 KT5low , ching 有無入手先?
KT 鞋個腳踝保護唔多夠，但如果射手就應該OK

最可以防拗柴的係邊對？

但N7又係得前掌Zoom, 但有碳板.
我見"搭球"吹到好好but so far 得佢一個吹。皮做係幾焗腳。

但你睇ENZO年度Top5 有無佢先
答案係無一個評測Freak 入到榜

哈哈，唔係無。係大家無出聲姐，我相信都有好多隱世師兄。

Fuelcell nb個緩震技術仲未到家，大體重真係唔掂。你可以試下AJ34/KD13緩震有驚喜

有試著過，不適合大體重。
適合後衛全場直線走動，唔適合變向型。
加上zer0.3 防側翻差。
玩變向推薦Kyrie6 都性價比高

打內線著kobe 11, ching 你如果無傷過+唔係帶養生波，你腳踝力量都幾夠。
內線推薦
舊鞋有: AJ32, Hyperdunk 2016, D Rose7/8
新鞋有 : Nova Surge (高幫室內場)，AJ34(室內場),
要低筒就Kobe4/5 protro, kyrie6

jordan 條打底褲都唔過膝wo
如果條面褲都過膝，要露緊身褲，條緊身褲咪要到小腿??

而家NikeShop 網上/實體店價錢都一樣，馬拉松/運動家都差唔多價，你自己去睇下，我上星期五先睇完，最近有折。

有，本身諗住打篇千字文介紹，我準備下，遲D會係到介紹一下，請留意。
BTY, 我自己有2對。

唔識拗柴就呢對啱哂你

如果你係18/22, 學生哥，情意結大過要切，你可以試。但唔好諗住可以好似現代籃球鞋performance 就得

我差D想入rose 1 黃色個對，但個緩震好差就無入了

吸震
KD13>AJ34
回彈感
AJ34> KD13
防側翻
AJ34>KD13
耐磨
KD13>AJ34
睇下你需求係邊樣，可以自行選擇

乜Brand 都無所謂，只要係好鞋就得，理得佢係李寧定Peak.
NIke 氣墊易拗柴，我諗你講緊LBJ16/17個D air max, 呢隻重心高又無明顯outrigger和底軟，係會易拗柴。
不過nike 用Zoom 個D就有D無乜呢個問題e.g. kyrie6/aj34
adi 而家除左三葉草無Boost 籃球鞋了，adi保護一般都ok係個boost 會厚左D重心高e.g. harden 2

直線跑快攻唔多變向，真心推why not zer0.3. 如玩變向就Kyrie6

HD16 flyknit 個腳踝保護無咁好，買普通高筒個隻會好D

首先無話邊隻Brand 唔會拗，每個Brand 都有D保護好既鞋。

第2，拗柴分2種。第1種，係突破橫移，鞋保護不足做成，呢種揀啱鞋幫到你。第2種，係落地踩人腳面，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。

如果打半場，建議Way of wade 8, 但wide腳唔好試，缺點得重。
打全場，就舊鞋D rose 8/AJ32
新鞋就nova surge

上面答左

第2種拗柴，隻鞋幫到你既受傷程度分別係，我親身經歷，2次拗法程度都差唔多

Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
D Rose 8 拗完要休息1個月

Jordan條籃球褲比依家既褲短d

我指你個comment都有三個負皮，想問係咩原因

之前nb 7折， 入咗omn1s, 未有機會試

點睇dame 6

細個時仲有平價and1可以買買黎街場粗著
試過買過一對and1籃球價2百幾蚊

可能係本土評測個vlogger /忠粉負皮我

鞋好主觀，有人同啲鞋評人打法體重相近，跟佢講買鞋岩著就會做粉絲。

Btw我未見有壯漢鞋評人會主力測下內線鞋同埋show下籃底footwork

外國鞋評唔太岩應用係亞洲人到

得個樣和款好靚，最近adi 半價勁平。
但個fit 有問題，緩震差，support 同ankle protection 差，物料好cheap (budget shoe)。睇過咁多個鞋評家得sole brothers 話佢ok, 無人讚過佢得。

我細個都係買And One 因為平，屋企人唔肯買D貴鞋e.g. kobe 比我, 唯有而家自己搵錢買番

咁我應該啱你，不過我無拍片show footwork
英雄所見略同，無壯漢打內線做評測，外國人真係腳型唔同

IRVING 著到頂腳趾, 唔好買

反而KD試著果陣唔錯, 好舒服, 但係25仔唔想買

Irving 要買大半/1碼，上面已經有講。

唔怪得，唔講真係唔知
因為買襯都係42號半

所以keep 住留意個post la.
有D鞋款就算nike 著開都係果個碼都會唔啱

對於大體重黎講，緩震唔係好夠。

咁我只係瘦撚
sole brothers講到好正咁

Why not 我要著us 9.5先夠寬
但我平時着asics 跑鞋著開9
咁如果drose8 我應該買9.5定9好 如果佢夠寬就應該係9但冇得試又驚

4xx 差唔多啦都應該見底，你諗住平少少買可能到時冇碼／顏色選擇無咁多

我扁平足所以有啲挾腳，但整體 N3XT L3V3L 其實幾好著

adi pro model 有冇試過？

而家adi 已經差唔多去到果個位....

之前試過 窄窄地 同埋樣好柒係sale叫我試下寬唔寬先會試

其實李寧啲鞋係咪真係寬啲 雖然我心理上未接受到

利申扁平足，100kg肥仔

lebron16係我著過最舒服嘅籃球鞋，沒有之一
不過睇你對佢個人有乜評價

試過17窄到痴線 但16就未試過

17 啲迷幻色好似爆瘡咁不了....

我都見過上網有人推介16闊
但係試過17 屋企人又有對15
都覺得好窄
所以對16都冇乜期望

Btw扁平足隻腳係會闊啲㗎？
我以為淨係足弓位平

我無玩過其他人對腳.... 我理解就好似係 (如果闊嘅鞋我us11 都okay，相反好窄嘅jordan us13 都叔叔不能了)

唔計個樣，有好多都好過佢for 瘦人。e.g. adi harden 3

Why not 3 要買true size?

我以為淨講緊adidas
Rose 8 我未試過
Harden 2 我就覺得BOOST有啲太厚 重心有少少高
Aj33 se 都正，29同30就純粹樣柒

adi鞋不了， 試過2對都唔跟腳㬹

spida 直情有個奇怪感覺係飛踭咁

應該9都夠，adi 本身個碼都偏大

普遍係(除左wow8)，可以試下，但無門市就難搞D。

Adi只買中高桶
低桶冇甩踭暫時得byw x 2

ching 講果對ascis nova surge 係咪要外國買? (咁咪無得試)

緩震好，但防側翻好差，無防側翻3要素
1. 中底太軟
2. 重心高
3. 無明顯outrigger
做突破好易拗柴，唔會亂跳，拗到好大獲

正常腳係，闊腳買大半碼

著左十幾年 Nike Jordan, 上年第一次試著 adidas, n3xt l3v3l, 之後就再無著過Nike Jordan 黎打波, n3xt真係好輕, 但我著左成年前掌位已經好似踩到無晒咁, 準備買2020, 新個對d人吹我都保持住觀望態度先, 好著應該都係好著, 但中底應該同第一代咁衰退得快

馭帥呢

Yes. Harden 2重心有D高。
AJ33se 個底D粒粒唔耐磨，條魚絲鞋帶好唔secure 驚break

買細半碼試試

係，ebay/amazon/淘寶網都有

我上面都講左lightstrike/bounce 衰退得好快

小弟係窮L, 買開Kyrie Flytrap 系列, 平時打法多射少剷, 座地砲式打法, 請問呢款鞋適合嗎??

無其他李寧咁闊 e.g.閃擊/音速
，馭帥13 4個雷正常size。

我個人都無咩所謂，又唔係成日打，一年換一對都接受到，主要n3xt個感覺Nike UA都俾唔到我

咁請問如果想買對又闊 個樣又唔柒嘅有咩
我見馭帥11都幾靚起碼睇唔到牌子

有對 米曹 ISSUE1 us10.5 黃色 未著過

有冇巴打有興趣? $400 放走佢

想問下kd5同kd13 比較上腳感有咩分別

當年對kd5幾好著 但好焗腳 有啲啲窄
但個設計會推我去跑下一步 緩震又岩岩好

窮L 可以試下國產嘢，性價比好過Flytrap, 除非你係Kyrie 忠粉。
e.g.Peak 閃現(Lue william 個對)，Kt5 low (Klay Thompson)，GH1 (Hayward)

樓主點睇呢對？著咗咁多對籃球鞋我覺得呢對最好著，而家有冇類似呢對個底嘅鞋推介？

馭帥11咁舊就唔好買，又唔係特別好。
你可以試下ANTA GH1 hayward 個對

1. KD13 比KD 5緩震會好左，特別係前掌因為Double zoom.
2. 鞋頭闊左，無咁夾腳
3. KD13 都係會推你跑下一步，因為明顯前高後低。

adidas TS supernatural commander
用adiPRENE+ 技術。而家無出呢D鞋，差唔多款有BYW X1 and pro model 2g

Hyperdunk係咪唔會再出
有冇類似嘅鞋款介紹

所有adi都係nike細半碼咁買(us) ，就係唔跟
不過都係low (clb2016 同marquee)
無試過high

只著kobe4 8 11 艾榮1 其他真心唔岩

Adidas 啲籃球係勁rubbish

最近試過lebron 17 好舒服

諗返以前hyperdunk 13,14 真係全盛 之後出隻15已經唔掂

真心想知有冇可能出返以前咁高質？

我覺得aj30係近代最靚

好想買返對

如果講創意，2000年頭nike啲鞋我覺得先係高峰
前鋒有
foamposite系列，Air max Chosen，air flight max，shox嘅收成期，lebron頭幾代

後衛有
huarache 2K4, 2k5, zoom flight 2k3, Air Jet Flight, air zoom bb low....

真係對對唔同樣，你見到對鞋都會諗起著果個球員

我仲著緊2014

買咗對zoom rize但封場冇得打

T mac 係好著

Rose 1嚟
最中意呢對同有拉鍊果對

我都係鍾意香蕉all star game色

All star果對鞋尾果三間冇得輸超sharp

同埋hyperfuse
個幾年都好多人著
low cut都正

我記得個時睇XXL介紹對鞋
話個概念係跑車車尾燈
配埋健康rose真係勁有feel！！

XCin = 垃圾
1. 樣衰
2. 武漢狗
3. 語氣串撚柒柒
4. 試都未試對鞋就屌對鞋點點點
5. 靠屌nike 博view

ENZO 算係我睇咁多個大陸人之中幾好印象
一來好波, 打得波 二來講得幾詳盡
試鞋條友仲廢過你自己，你點信佢?
D動作睇佢基本功都唔撚好，仲信你試鞋??

真心覺得好一般

緩震唔夠
同埋勁易淆柴

仲著緊ce2017
不過好耐冇打波

Hypeduck要著kobe果對

Hyperfuse又係正

師兄仲有air force 25

Air force 25我買左三對
第一份part time份糧就係買佢

巴打 200磅打 C 位 185CM高你會推介咩位？ 想參考下

對抗型泵人頂人：Air Force max
靈活型會玩footwork 轉身：maquree boost
中投單擋協防：zoom rize

唔太講究咩都做啲三對都應付到，邊對搵到買邊對

Ching 點睇OMN1S?

Enzo 個ig post哂d台灣人相叫人一齊屌佢地

意大利戰狼，小粉紅

真係冇follow咁多
坦白講我連訂閱都冇
有時有片彈出來,想睇咪禁入去

呢D大陸人我一概唔訂
都唔會考究佢係咪小粉紅, 一律照殺

冇了解咁多, 但佢係意大利讀書, 又係典型外國粉蛆?

以事論事會睇佢片了解一對鞋係因為佢講得OK
同一對鞋一般會睇多幾條片了解

回應番鞋

自從高比退休之後, 我都係著佢既鞋打波。都係為左紀念下佢
而家就變左懷念.........

高比D鞋就真係唔岩自己。但kobe 11 elite 幾鐘意。係可惜夾腳左D
但係起動性，後掌cushion 夠用. 而家heel lockdown 好撚實

前排收左對全新kobe 9, 等緊打得番波就實戰

Alphadunk

人生遺憾... 當年冇錢買，成個campaign同埋對鞋都好型，可一不可再

師兄對kobe9 係高筒定低筒

我以前著高筒舊碳板太硬 搞到打次腳裸都損晒

當年仲要分nba隊色同ad色
Nba色啲料靚好多

我果個係低, EM版
唔係carbon, 係TPU
應該就唔會太硬

我都無follow佢地，係個次手多click入佢ig
一睇，嘩

應該暫時唔會啦，因為nike 暫時係籃球鞋一高，其他對手又唔爭氣，好似Adi 咁，佢無必要整對好鞋同其他人鬥過。

你睇nike 最近D操作你就知 :
1. kobe 5 protro減配無左前後Zoom
2. KD12 後掌double zoom. KD13 改少少變前掌double zoom
3. Kyrie / PG 前永遠得單Zoom. 今年PG4 仲無Zoom tim.
4. 隻Alphadunk 垃圾到

無左Hyperdunk, 可以試下對Zoom Rize / Jumpman 2020

其實lbj 17 對肥仔好有用

三個air

站椿咁企係籃底/AB 位 (少跳/突破) : Air Force Max / LBJ 17
靈活型(有footwork/pick& roll) : AJ32 / KD12/13 / D Rose 8 / Marquee Boost
因為體重大成200磅，Zoomrize後掌無Zoom 會震腳。

等zoom bb復刻

緩震一般(>160磅會有震腳傷膝)，18/22學生哥就無所謂
Traction : 中上
Support : 腳踝保護唔太足夠for 內線，小前/後衛就可以
防側翻: 中上
物料 : 一般
耐磨 : 一般

33就會，33 se 變咗包住條線 冇咁容易break

唔好水人，please.

Lightstrike 都打到半年
同埋一開頭個感覺係幾好嘅
又輕又彈

agree 200磅 or above 必選，因為緩震極限夠

前高後低點推人跑下一步
Vaporfly 之所以有強烈嘅推人跑下一步感覺就係因為佢前低後高得好緊要

sorry 表達錯誤
係前重後輕，隻鞋會血前傾，推你跑下一步

但打得半年，唔太建議一般人買，除非有大愛/玩鞋愛好者

體重輕可以揀
我覺得係唔錯
除咗唔襟之外

Same here

不過我覺得會delay

adi d rose 灰色果兩舊我一直有用，另外mcdavid嘅都唔錯

Sneakerhighway成日都好早就攞到adidas新鞋測試

係咪識大陸d廠家？

因為個陣時籃球品牌百家爭鳴，而家Nike 一家獨大玩哂，每年改少少spec, 前後Zoom互換，又大把人買。每年玩下Jordan 復刻，又大把人買。遲D又玩埋Kobe 鞋復刻，減配下又大賣。所以要有品牌同佢爭下，我地D消費者先有好嘢。

佢對李寧馭帥13都係，有無收💰/著數就要自己諗諗，可能無

我覺得唔似有收錢既

以前adidas d鞋係點？

又無bounce又無boost....得adiprene/+

EVA + adiprene+ / GeoFit
你有無著過Tmac ?

無...所以唔知佢d腳感係點....

係咪無緩震感？聽人講adidas以前d鞋好似磚咁

係，咁個陣時無得比較，因為其他Brand 都差唔多。

Nike有soon/air max已經好好多
Reebox都有自家技術

匹克閃現

不過啲碼錯到仆街

呢對本身奧運鞋？react 正呀奧運推遲一年，會唔會有排等㗎 .......

Btw睇落個重心好似幾高下

雖然我唔鍾意重心高嘅鞋
但係睇個配置同埋鞋身來講防側翻應該都幾好嘅

要細1碼

同埋都有啲重

Jordan 34 low 評論如何？

同AJ34差唔多，係個後跟低左d。
緩震: 頂級，除非超過200磅
防側翻:好，有明顯outrigger，中底唔會過軟，重心都ok無偏高
腳踝包裹弱, 低幫都係咁上下
物料好薄，會睇你著乜色既襪
外底唔耐磨，打室外唔太耐用

巴打點睇 puma uproar
試過 Clyde hardwood覺得太軟
好似重版 ultra boost 咁

Btw 有fd淘咗對kt4輕版好似幾抵屌又輕又平
係驚武肺同坳柴
佢so far未傷

唔該哂
自己覺得著過最好既鞋係UA curry 2

早幾年唔係復左一次咩

就算復都唔會原配啦
NIKE咁狗

KD13 洗唔洗大半碼?
聽講好窄

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

最想nike出返第一代低筒nash嗰對，好靚
上面巴打貼圖嗰對個底係react加zoom，我寧願佢好似原本咁全掌zoom air好過

zoom mvp?
我係著zoom mvp 打波以前
以前都唔覺意佢係低同
但係真心好著，街場一流

呢對

我打鋒線覺得麻麻。
1. 前後掌重心不平衡，後掌重好多。
2. 緩震好一般
3. Court feel 夠
4. 腳踝保護唔太夠
5. 底不太耐磨，唔建議外場用
6. 重~490g

買KT5 low, 仲有Anta 對GH 1 都唔錯

正常腳唔洗，闊腳先大半碼

我對係咁話，但呢排nike 興玩react + zoom，好似對Converse G4 對係玩react + Zoom，nike 又可以玩前zoom 後react, 前react 後zoom

想問下 而家買呢對黎實戰 得唔得

KD11 用家here
Flykniw 面
React 底

AJ 34 Leborn 17 low 同 kd13 緩震極限邊對好啲 想要多少少意見

每次買Adidas 籃球鞋都感覺好差
第一對tmax 4.5 標榜唔洗綁鞋帶但係重到仆街，後踭塊掩成日比人踩到最後爛埋，仲要賣成千銀一對，揼哂春。
第二對就係crazy light , 當時大力老鼠全盛時期做代言人先至入手。夠輕夠透氣但個EVA中底緩震不足，跳完一落地就覺得個膝頭震一震就唔想再著
最後一次就係d rose 4 , 人地送但腳感都係同crazy light 一樣，室內場著左幾次就送左比人

如果想再一次投入Adidas懷抱，可以選擇邊款最好

利申打3號位，切入上籃較多

Nike Air Force Max CB
對鞋好窄要買大半碼至1碼，闊腳可以skip
個fit 真係有問題。
唔適合現今打波，行街都會腳痛因為好窄

緩震極限
如淨計落地吸震
LBJ17>KD13>AJ34
如回彈 (for 2次發力e.g. 跳定再跳)
AJ34>KD13>LBJ17

戴Zamst 對鞋洗唔洗買大半碼

除咗好窄之外 其他係咪都OK

如果adidas 系列就
舊既有harden 1/2/3, CE 2017
新有BYW X2，N3XT L3V3L 2(但唔耐磨和緩震會衰減)

如果你平時買D鞋仲有少少虛位就唔洗買帶半碼

重，唔透氣，前掌緩震唔夠。
如果你用AJ3 都打到波，呢對你應該ok。
個人唔建議

咁d rose 1 retro 師兄點睇

Asics 點睇

紀念用

又係行街鞋，不建議實戰，因為緩震不足，唔好整親自己。

My favorite 永遠都係貝殼頭d rose 5
又打得又靚

ascis 籃球鞋
室內場抓地力勁好, 好過nike / adidas, 但個底就唔耐磨，有辣有唔辣

緩震就睇model
Nova surge > Gelburst > Gelhoop
Court feel 都幾好
但緩震極限唔夠Nike Zoom 和Air max 黎。

防側翻符合哂三要素，幾安全。

而家買到嘅adi鞋係，冇！
呢兩年真係回哂塘
Crazy explosive 後真係一落千仗

我之前有對zoom BB3

marquee boost都算係幾完美嘅籃球鞋

我覺得最大問題係樣衰low cut會靚d

Zone boost & Marquee boost對比

佢嘅缺點係配色

其實個樣唔差
尤其是係高筒嗰個海綿真係好靚
係配色襯唔到個鞋型

遲啲開個TG group傾啦
得閒又可以約出嚟打波傾吓波鞋

我反而覺得舊海綿好核突

可能隻色/pattern唔襯

阿基里斯個位好似幾舒服咁

佢對紅色低筒幾靚

香港配色選擇唔多，所以我特登係enterbay 買左對Prozingis 配色返來。

其實我係借機曬下鞋真係J死me

Rose 就係着咗Adidas 變咗代言人，唔再係球星

真係唔知點解Nike 同adidas 而家出啲鞋咁撚硬

有冇人著開ua curry, 依家出到7
我見無咩人講
利申：無著設

運動鞋太軟會難發力同易攰

但個底咁硬好痛

點睇阿添咁樣joe質啲鞋？

請尊重，謝謝！

好似係藍絲狗黎，不用尊重

樓主識野sick ball!!

我又分享下近16年既正鞋

Nike huarache 2k4

Adidas Chauncey Billups 得一對

Nike Huarache 08Bball

Nike zoom bb

Nike hyperfuse 2010 low, 2011 low

Hyperchase 我買左6對

Nike Kobe 4, 5, 8, 9
6冇著過，有朋友著完大拗，傷勁耐
10,11完全不抓地
Kobe AD mid 冇缺點

Hyperdunk 10, 13都係穩陣之選！

Asics Gelhoop v10,11 近年新寵！

如果top 3
1. Kobe 8 total 買左4對但爛9曬
2. Huarache 08Bball
3. Kobe 5 OG

想試
converse 揾kelly代言個對
Nike Lebron 17 watch 好似4代(有情意結）
Asics Gelburst24 或者 Gelhoop v12

AJ1 個底係咁既咩?磨到中間個節無左?

咁屌佢老母

專買Rose啲鞋，因為信仰。但覺得佢啲鞋越出越唔掂，個底又快蝕又唔夠「啜」地，覺得最好著反而係Rose5同Rose 773。773又平又好著

點睇咁多對歷代kd？
Kd10 vs kd12？
Kd12 vs kd13？
如果打開全場嘅室外場應該aj34 / kd12 / kd13？

Dame6同Don issue邊款比較好

可以呀

UA 普遍中底個緩震都唔太好，好磚，比nike 和adidas 都差，體重重D都唔建議，可能要120/30磅先ok。但其他方面Curry 1/2/7 表現很好。

師兄你過200磅??如果唔係，有無著過前後Zoom, 全掌air max, 全掌boost 既籃球鞋?

佢蔑則緊自己隻腳和膝頭，就算著黎行街以佢既體重，行10分鐘都已經腳痛。

多謝師兄讚賞，話明高質post，唔係吹水。
Kobe 鞋如果打內線就真係唔好著，除非帶護踝，如果唔係整親好大獲。雖然AD都場場著Kobe, 希望佢唔好拗親。

LBJ17如果師兄打後衛/小前都尚可以，因為LBJ16/17個防側翻唔太好，防側翻3要素都Meet 唔到
1. 重心高
2. 中底過軟
3. 無明顯Outrigger

Gelbust 同Gelhoop, 就有D體重就Gelburst. 如大體重就要Nova surge.
BTY, asics D鞋底唔太耐磨，如打室外場注意好快磨平。

Rose6/7/8 都好著，但普遍Rose 系列都偏重。 Rose9/10就真係唔多掂。

KD10 或以前，隻鞋都偏窄，闊腳人士唔適合著。
KD11 就行街鞋，防側翻保護完全唔合格，但個底幾舒服。

KD10 vs KD12
防側翻保護 12 >>> 10
緩震 12 > 10
Traction 12 >>> 10
Support 12 > 10
物料 12 > 10
Fit 12 > 10
耐磨 12 =10

KD12 vs KD13
防側翻保護 12 > 13
緩震 12 = 13
Traction 12 = 13
Support 13 > 12
物料 13 > 12
Fit 12 = 13
耐磨 13 > 12

全場
室內 : AJ34
室外 : KD13
因為考慮耐磨

Dame 6 真係得個樣無樣掂。
Don issue 性價比高但唔係最好。

converse kelly - All star pro BB 唔太適合拎黎實戰。Converse 你可以考慮Green 個對G4, 呢對可以算係實戰鞋比All star pro BB 好。

如果有師兄要買Lebron 17 我建議買新色隻 graffiti

Graffiti 明顯係安全好多，側邊膠多一大截，仲要加多條帶保課護腳踝位

樓主點睇 hareden vol 4?防外翻方面好唔好？

仲有a3....

第一款配色不了... btw 好耐無出街，依對香港已經有得賣？

行街的話，AJ5算係幾好嘅選擇，AJ6個鞋跟好刮腳
利申：都係>200磅

防側翻幾好，貼地感強。但緩震真係幾差，如果輕量級後衛尚可以，但重量鋒線就唔好著會傷膝頭。仲有lightstrike底個緩震會再衰減。

暫時係香港我未見有，係淘寶大陸就有賣了

點水
AD同HDX都係前掌ZOOM AIR

Ad 個反人類zoom pad 令到對鞋前掌曲位係正你腳孤位到

氣墊過闊去到邊位令到鞋側邊不穩定

抓地都有人講過唔合格

係，著緊rose6同rose9，6真係重到癲。

有咁差咩
跌起落地好FEEL到AD個前掌大ZOOM AIR
腳踝支撐中規中矩

想問下樓主街場黎講應該kd13定curry7會好啲？

Why not 1-3好著點排？

唔該哂巴打
我輕量小前，射波為主，聽你咁講你應該可以一戰，而家仲要減到390幾抵屌

另外想問下佢個底打街場會唔會好快收皮？會唔會好跣？

HF 390?

我見 Tw Adidas outlet 都有，不過要買夠三件

即係一樣啦

Alphadunk
重心高
防側番差
後掌緩震不足。
暫時未有鞋評家讚過Alphadunk, 你係第1個。

街場耐磨計Kd13 > curry 7
防側翻腳踝保護 curry 7 >> kd13
緩震Kd13 >>> curry 7
Traction Kd13 = curry 7

除咗佢個水晶底

緩震極限
1>2>3
貼地感
3>2=1
防側翻保護
1>2=3
耐磨
2>1=3
Traction
2>1=3
重量
3(輕)>2>1

總結輕型後衛的話
3>2>1

總結鋒線的話
1>2>3

個底就一般，尚可室外，無Aj34/kd12 咁擦子膠但無Don issue 咁勁，但記住個中底緩震會衰減。

180，我而家著kobe 4同艾榮1

而家啲鞋好平到到都做減價

要買親手啊

180
艾榮1應該好硬
Kobe 4 前掌就跑都仲ok, 跳就應該會覺得前掌緩震極限不足。

建議試下KD12/13/Aj34/BYW X2

都係nike, adidas, nb, puma都特價緊

唔係喎艾榮1 我覺得好舒服

相反AJ34 個底好硬

KD 一世都唔會啱我着因為我隻腳闊

如果咁計既話係唔係好重既係唔係curry7好啲？

*如果咁計係唔係唔重既著curry7好啲？

1.5嚟

Yes. 唔重means below 150

其實curry7算唔算室外鞋

唔算

sor,我以為係太肥壓到咁

點睇whynot zer0.3

想問下Anta啲碼係點
同Nike有咩分別
我著開Nike 44號 但見Anta 43跟住就44.5
好怪

今年Nike算好果對

後衛鞋
輕
適合全場快攻直線走動
玩變向就唔太合適
防側翻和腳踝保護唔好
得前掌Zoom緩震，後掌緩震唔夠，有D體重既就要小心，小體重可以。
個底唔耐磨，打室外好快死

Anta 尺碼同nike一樣，闊腳買大半碼
可以考慮KT5/KT5 low/Gh1

睇下用乜角度，如果輕量後衛打全場直線走動多唔玩變向就合適。
大體重後衛/鋒線都唔啱，因為防側翻差和後掌緩震不足

有冇ching著過foamposite打波？感覺如何？

樓主好大力吹奏aj34
咁係咪現今所有鞋冇一對超越到佢？

Penny Hardaway
幾年前試過，唔好著就掉左，
Air Foamposite One
隻鞋偏細要買大半碼，打外場ok, 打內場痴左D塵後有D滑。
緩震有全掌Zoom air加後掌double zoom air，要時間去break in ，但應該因為個zoom 厚度比KD12/13薄或因為中底布既原因，無KD12/13緩震咁舒服。
Support 幾好，但唔係好fit腳，無乜包裹感。
最後就係都幾焗腳下。

首先我無吹奏AJ34
1. 個底唔適合打街場
2. 個鞋帶扣有機會斷，要扣上最頂圈扣到
3. 個腳踝包裹弱
4. 闊腳人士會頂腳
但係AJ34比而家市面D鞋佢無論緩震、防側翻、抓地力、重量、透氣，都有番咁上下水平。除非超大體重唔適合，大多數人/1-5號位都會適合。
如果對比翻上3-4年，有好多都好過佢
AJ32, D Rose 8, HD16, Why not zero 1 chaos, etc.

way of wade 好唔好

wow6 就唔錯
wow7 就唔好用黎實戰，包裹差、重心高，無明顯outrigger ，易拗柴。
wow8 就spec好正, 緩震好(用4個雷)、抗扭好(真碳版)、防側翻好、支撐好、抓地力可以。缺點係 好重、腳踝位唔太貼腳、闊腳/高腳背人士不友好。因為重，打半場就可以，打全場就玩自己。適合大體重打半場站樁打法人士。

Freak 1 優點缺點？

而家有咩鞋FOR打籃底

優點
1.容易穿脫
2.防側翻ok
3.抓地力ok
4.個樣幾好
缺點
1. 緩震差，前後掌都好硬
2. 抗扭差沒有足弓支撐板，足底會酸疼
3. 對闊腳/低足弓人士唔好
為左你地安全，我不推薦著佢打高強度籃球，養生波除外

室內 - AJ34se/Nova Surge
室外 - Zoom Rize
次等級D有KD13 / Jumpman 2020

齋打catch&shoot
投射果陣起跳到落地都軟彈唔震腳
鞋面包裹好貼
係鞋面啲支撐差啲

順便問下 有冇巴打知遊樂場啲籃球場解封咗未

比較直線
側向移動無咁好
但又跑得幾快
樣又唔差

延伸問題
其實zoom air係咪籃球鞋嘅最佳配置？
另外就你話好過AJ34嘅鞋入面
首先我覺得flyknit唔岩用黎做籃球鞋，但同樣未試過AJ34/kd13個種面料係咩感覺，可唔可以講下？
Boost始終死症係重，同埋冇zoom air嘅反彈力
至於hd16，唔係都比人話太離地同埋易拗柴咩？
why not zero 1嘅話，其實係咪zero2/3好啦，同埋zero 1比人話硬到仆街

Why not zero 0.3, Freak 1, Harden 4, Don Issue呢四款當中樓主推介邊款？自己射波多間唔中剷下

我有curry 4,6,7 買得Curry唔會諗緩震 curry6,7各方面性能都好好 同埋着咗你會好想跑 啟動性好好 抓地 但完全唔耐磨 室外底都唔好打室外

KD11 個緩震(吸震)係做得唔錯, 但回彈感不足。
如果唔係catch and shot打法，絕對唔建議。
隻偏窄長，闊腳人士不適。
抓力地 : 室外場會好過室內場，室內埸會打滑。
防側翻差: 重心偏高，無明顯Outrigger, 中底偏軟，鞋面又軟，支撐性不足。突出人士，會大機會拗柴。

暫時我個邊未

暫時有既科技黎講，我個人覺得Zoom air係最佳配備，但每對鞋個Zoom厚度/大小/位置都不同，唔可以話有Zoom air 就一定好，Freak 1就係唔太好既例子。

Flynit 物料偏軟，都算透氣(比係皮)，唔適合成對鞋都係呢種物料, 因為偏軟會令鞋面support 和防側翻保護不足。所以好既Flynit鞋要係鞋邊,腳指位,後跟部要做一定的加固e.g. 鞋邊加曲包邊，硬身Outrigger , 後跟TPU。如果唔多加固就好似KD11咁保護不足，做得好既有AJ32。
Flynit 料比舊時D皮鞋既好處係唔洗咁多Break in time 比隻鞋去整軟D皮，仲有個Fit會好D 特別係D高腳背人士會無皮頂到隻腳咁痛。

AJ34 個面係織布和半透明物料，優點係輕，但缺點係好薄，耐用度麻麻，心理上覺得好唔穩陣好易爛咁，佢薄到會睇到你隻襪係乜嘢顏色, 仲有係佢唔會越著越fit 你隻腳，同你第1次著既感覺差唔多。KD13 隻料就我覺得比較cheap 仲有佢個設計鞋面中間有條車線連住唔知想點，透氣度又麻麻，個人覺得隻料無Fynit 咁貼腳和舒服，但勝在物料輕。

易唔易拗柴係睇隻鞋防側翻保護係點。
防側翻3要素
1. 重心不能過高
2. 中底不能過軟
3. 有明顯Outrigger
HD16 個底重心偏高，但中底唔係太軟和有明顯Outrigger. 所以防側翻保護唔係最好，但唔係太差，中規中矩。
Boost 係吸震強，回彈力少和偏重比係Zoom air.
其中重心高唔高唔一定關乜緩震技術事，係要睇Zoom/Boost 放既位置/大小/厚度/設計事。
Why not zero 1個緩震係full length zoom, 都唔會好硬，除非你過200磅。Full length zoom 普遍既問題係打得耐會足弓酸和發力有D慢。1代係防側翻保護最強適合鋒線球員，2/3代就輕量化左，適合直線走動後衛球員，防側翻保護欠佳。

小體重
Don > H4 = 0.3 > freak 1
大體重就一對都唔適合，zero.3就免強叫得。

如果考慮國產可以諗諗
KT5low/Gh1

依家仲有冇hyperdunk ?

等kobe 6
希望唔駛食炒

暫時無。你可以買住舊款先如果仲有得買。

我都係等緊，不過請佢出番今年個對Kobe 5 protro 先唔該。係咁放哂風kobe 5和6有不同colorway 相都無用，都無個期幾時出

唔熟籃球鞋
想問有冇邊對係輕d又可以跳得高D既鞋?主要打街場既話

乜體重和打法??

184 60kg 打法同小前差唔多 都係剷入去跳到最高放籃
著普通鞋可以掹框 想買一對可以提升少少彈跳練入樽

睇左少少外國review,都知kyrie6比freak 1用黎打波好好多。但其實本身唔多時間打波，所以想買對可以出到街既如果打街場養生波，傳同射，得閒少少cut in, 其實freak 1都應該夠？
利申：著緊jordan 31 low, 除左鞋面flyknit好易起絲同個底食塵外，無咩投訴

多謝啲炒鞋狗 發埋啲死人財

岩 但起碼算係nike實戰鞋

越來越多人自行解封啲籃球場，但正式來講政府未

之前20週年買過一對，不過小弟腳闊，擺唔入，最後都係放左。大學時期，當時睇nightwing， 入左對penny5， 當時覺得好好著 ，不過冇zoom air

封咁耐打足咁耐

啲膠袋好rubbish

室內AJ34
室外ZoomRize
AJ34輕D

如果你覺得AJ31 low舒服，你著Freak 1一定會覺得個底好硬，不推薦。
想又出到街又打養生籃球就
AJ34/PG3/Converse G4
國產有KT5low/Gh1/peak 閃現

BYW X2 都ok

nikewing 比分都幾鬆手下，好多都有5個人仔，除非真係勁差先有6th man

咁算lu, 繼續著aj31等下先

其他我推薦個D款唔鐘意??定你係字母哥粉絲?

咁講返自己
182 75kg
打開wing 多跑動 多cut in硬上draw foul同埋急停跳射
但有膝傷問題 所以而家好注重鞋同鞋墊問題
照你講室內應該推薦aj34
但我呢排練波打室外多 有咩推薦？

同埋如果aj34 普通版同pf有咩分別？

如果室內就AJ34，佢會啱你，記住闊腳要買大半碼。
如果室外就KD13/KD12(not 透明底)/BYW X2，因為你有膝傷加上都有咁上下重量，緩震真係要買D前後掌都有好緩震，唔推薦D淨係得前/後掌有Zoom 既比你。

PF係performance fit,，fit 我地亞洲人腳型，鞋頭會闊少少。

AJ31個底抓地力一般，打波會滑嗎??
Kyrie 6 同Kyrie5 個樣都唔係差好遠姐

體重比較重嘅中鋒係咪只係啱著hyerdunk？？

cp3系列點睇？

覺得邊對籃球鞋係咁多年嚟最好
我自己覺得係dominate
親身著過dominate 真係超好著

唔係。
而家暫時無出Hyperdunk系列。
中鋒都好多選擇
AJ32/D Rose 7/D Rose 8/Air Force Max/Howard 3 Plus/SuperflyMVP

adidas啲鞋個成本根本好低
你如果有睇過佢點樣拆開對bounce
你就知道佢所謂bounce其實只係入面打幾個窿

相反nike zoom喺同價下其實值錢好多
因為佢個技術真係比較高
同埋講真zoom個避震真係好過bounce
就算係好似ultra boost咁其實佢入面個結構都只不過係好似發泡膠粒咁
真心講佢對鞋個成本同埋技術都唔高
所以同價位我自己真係覺得zoom會抵好多

我覺得後衛的話Kobe6 ，鋒線就AJ32。
Dominate個air 我踩落去都感覺唔到有air比我既緩震，師兄一定大體重

好似好多人都推介air force max 呢對到底有咩好

成本我就真係唔太清楚。但認同Bounce 個緩震技術真係好垃圾，本身個緩震都唔係好仲要衰減得好快，好快鞋底就變硬，隻鞋未爛都唔知掉唔掉好。

最近Adidas D 折扣勁過NIKE 好多，下下都5折

唔係好重，around 70k，我之前係著cloudfoam,跟住之後就買咗對dominate,

第一日着去打已經feel到個air真係好勁，同cloudfoam差好遠，可能我冇乜著開air,當期時都係因為呢對鞋減價先買 400hkd

不過到而家轉咗對zoom
好想遇到多一次呢對dominate
我自己個人覺得air max真係好過zoom

Air force max 個底比D大體重人士(>190磅)著，防側翻腳踝保護都好適合大體重鋒線球員。普通/細體重人士唔好試，因為你踩唔郁個air, 腳感好磚，仲有對鞋都幾重。

我對pro bounce三個月打殘
當其時買都成五百幾蚊
Nike air真係襟用好多

咁你有無試下LBJ17??全掌Max air

我都好想試，但係真係好貴，我唔係太接受到一對鞋過500蚊，所以我一直著啲鞋都唔係特別靚
cloudfoam -> dominate -> pro bounce -> Kyrie 6 + LBJ witness 4 ep

以前d rose打法死剷爛剷打街場應該著咩鞋

172cm 75kg

Nike Zoom 都會爆，好似AJ34都有人爆左, KD9都斷管漏氣。

真係一分錢一分貨，我中學時代都係咁諗，D鞋咁貴，著左䁱飛咩。但人大左，發現比好D自己，又無咁易傷，就入左坑，所以出呢個post 希望幫到大家可以買到合適自己既鞋，唔洗浪費金錢。

要強緩震就KD13
要快就PG3/Kyrie6

Lm

宜家做緊$782/1 LBJ17

結合跑鞋和羽毛球鞋性能的籃球鞋

相信係跑步界和羽毛球界，都唔少人認識Asics 呢個牌子。
但係對於好多籃球界人士，淨係識nike 和adidas ，最多識埋Puma。Asics 呢個牌子你可能會未聽過佢出籃球鞋，但你實會見過佢D籃球鞋。
係邊到見過???????????
我話你一定見過!!!!!!!!!

無錯就係<<男兒當入樽>>> 三井壽、滕真和澤北榮治著既戰鞋，仲有<<籃球少年王>> 車谷媽媽比佢既戰鞋。

睇到呢度係咪好想學三井講番句 [我好想打籃球]。

Asics 既實戰籃球鞋系列有
1. Gelhoop
2. Gelburst
3. Nova Surge

Asics 對比nike/adidas 既特性
1. 抓地力較好 - 做開羽毛球鞋，功力有番咁上下
2. 貼地感強 - 因為羽毛球鞋講求速度，所以佢整籃球鞋都有呢個特性
3. 防側翻保護好 - 重心唔高，中底唔好太較，有outrigger
4. 鞋做工較好 - 日本公司就算made in China 都好，品質有番咁上下
5. 人鞋一體感 - 好舒適，一上腳就想要馬上上場戰鬥，爆發力速度隨傳隨到。

Asics 都有唔好處
1. 鞋底唔耐磨 - 可能做開室內羽毛球鞋，對於街場耐磨好一般
2. 緩震極限一般 - 一般體重可以，大體重部分鞋款震腳傷膝頭
3. 回彈感無nike Zoom air咁強，但夠用
4. 香港無門市買 - 暫時香港無門市買，去上網買/樓上鋪

Asics 籃球鞋系列特性
緩震 Nova Surge > Gelburst > Gelhoop
大體重鋒線 Nova Surge
普通身型小前Gelburst
靈活後衛 Gelhoop

睇下反應如何，如果好會keep 住出D 介紹/比較文，介紹大家唔知既籃球野。

真係要小心著AJ31，因住touch wood 講佢，會扭親膝頭。真心唔建議著佢打波，等於咩住個計時炸彈咁，唔知佢幾時爆會整親自己。

都係海軍鬥水兵兩對都唔好，一吸塵就好易打滑。如果室外打完唔清潔就打室內，應該可以做MJ咁moon walk

貼番張Gelhoop 既圖先，手殘貼錯左三井figure

LBJ17 應該唔錯
佢對鞋幾乎係全air底
跑落應該會好舒服
782係抵嘅 對於普通人嚟講
不過我就真係免了
我同佢應該冇乜緣
因為呢啲鞋通常都唔會跌到落500蚊

如果我買對鞋係over 500
我老豆一定會黑口黑面一星期
上次我買對 LBJ witness 同kyrie 6
total 七百幾，用自己錢買，佢都有d黑面
但係佢後生嗰陣經常買名牌 Timberland成千對，G-shock成千蚊隻
其實我都幾想擁有對LBJ 17

個水晶鞋底好吸塵係事實雖然後生果時著呀哥對aj1打左十年波打到個底穿左先換都係咁打但人老左而家如果一傷應該可以成世唔洗再打

其實自己錢買，又唔係經常買，七百幾都唔係好過份，先不論爸爸後生奢唔奢侈都好，有時D鞋錯過左就錯過左，就好似我錯過左Kobe 5 protro chaos 咁，出個時Kobe 都仲在生，想買個陣已經死左，隻鞋而家天價。

呢個真人老左一傷真係唔洗打籃球，所以一對好鞋真係好重要。

同埋而家有啲好鞋其實賣得好平，就好似kyrie6咁，唔理配色既話，最平見過4百頭平到癲

我已經差唔多廿歲
父母係極權
自己又冇乜用，普通大學生，冇錢搬出去
唯一係屋企叫有間房，手機唔駛check
其他都係幾乎全部受人控制
出街連望下女都難，我一望，我老豆就起勢咁望，望到實一實
不過我會諗方法去買，782 is ok
btw可唔可以唔好講爸爸兩隻字

btw 你有冇睇過 decathlon d 籃球鞋
佢對TARMAK SC500 高筒 好似幾靚同埋幾好著

Buy la
Use $ exchange healthy life

諗番起以前NIKE 的ZOOM BRAVE 係列真係好有良心
真係好想NIKE RETRO 或者再做對頂級後衛鞋
應該唔多人著過
有既都係老野了

所以牛郎兄開唔開tg?

我永遠愛D Rose 5同Kobe 10

好易拗課打法搶板策應多
有時射下中距離 有咩鞋比較啱我

TG channel

TG discussion Group

歡迎大家Add 入channel會定期出post 介紹籃球鞋/評測相關產品。大家可以係TG gp傾下計

SC500
EVA 中底緩震極限低，大體重要注意
闊腳人士注意鞋頭偏窄
防側翻保護不錯 - 有明顯outrigger, 重心唔太高，係略嚴有D前低後就既感覺。
腳踝保護不足，包裹一般，後跟無硬身TPU。
抓地力可以，但鞋底紋路淺唔太耐磨，打街場要考慮。

782 LBJ17 GOGOGO

當年見到Jason Kidd 有著，自己無錢買。前後Zoom Phylon 中底，好良心對比而家D鞋。就算nike Retro 都會減配。

易拗柴，一隻好鞋未必幫到你建議帶護踝。我post 過文解釋，下面再貼多次，請問你乜體重?

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

有Kyrie 4 嗰個感覺

之前著Kobe 9抝左之後唔夠膽再著低筒 而家著緊kyrie5
想問有咩保護性高D

Dame 2其實幾好 唔知點解越做越硬越少緩震 marquee boost outlet有無 我買個陣折到300幾400一對

發覺adidas都幾唔識搵錢, Trae Young話晒今年都長期著住N3XT, 咁都唔市售佢隻Ice Trae PE, 得d肉酸色市售, 話就話遲下會幫佢出簽名鞋, 而家都可以搵一波錢先架嘛, 全明星正選黎架喎

長氣都講多次，隻鞋保護到因突破已做成既拗柴，但落地踩人腳面個種隻鞋只可以減輕傷既程度，唔係唔傷。
如果真係驚拗/成日拗，建議帶護踝，我上面有長文介紹。
淨計保護(唔計重量/其他)
就AJ32/Wow8/D rose 7/ D rose 8 都好好
wow8要注意闊腳/高腳背唔好揀

我都唔明點解Adidas 越出D鞋越少緩震，可能佢諗住興小球打法，反應性重要過緩震

都係,好似香港都仲未有得買BYW X2

之前買咗對Jordan diamond low幾舒服，不過如果鞋帶綁得緊就會磨腳眼

呢對第二代了
第一代係田臥勇太既簽名鞋，配 FULL LENGTH ZOOM
腳感仲好過依家 KD 12
又貼地又彈，TRACTION 好，最重要好似600-800幾蚊左右就有
不過之後又係愈出愈衰

以前ZOOM FLIGHT V 都好正但就再"諗"D
以前有成4-5對都爛哂了

之前去睇波攞到 （唔係上面果場）～

樓主瘦到仆街

我
街場室內都著過
利申大體重 多數cut in打low post
要開鞋
開完鞋個zoom 就好舒服
特別後跟 double zoom
不過對鞋太重，foam面開完鞋就會好貼服

實戰都係著番依家d鞋好d

堅正wo有無簽名和影相?
可以分享下點樣拎到??有無策略?

Penny Hardaway
幾年前試過，唔好著就掉左，
Air Foamposite One
隻鞋偏細要買大半碼，打外場ok, 打內場痴左D塵後有D滑。
緩震有全掌Zoom air加後掌double zoom air，要時間去break in ，但應該因為個zoom 厚度比KD12/13薄或因為中底布既原因，無KD12/13緩震咁舒服。
Support 幾好，但唔係好fit腳，無乜包裹感。最後就係都幾焗腳下。

利申依家室內著aj34室外著lbj15

著過kd4, solider 9, lbj10, lbj13, huperdunk low 1, hyperposite, kt5, kd9 elite, kd10, 馭帥11

講返上面kd斷管問題
我自己未試過斷管
但係感覺上kd9易斷，kd10嗰個位硬好多
雖然kd9,10感覺上 cushioning system一樣
不過kd9 個zoom軟d，kd10硬d

室內AJ34
見你有著馭帥11，有無諗過著馭帥13(4個雷)?

Lbj 15

不了

馭帥11吹大左
啱啱出買左
Cushioning system廢
Bounce仲好過佢
行嗰陣對鞋個底已經bop bop
落地有d震腳

不過對鞋收皮係因為flywire位斷咗

以前鐘意lbj
依家不了
只係講鞋
Lbj10可能係最好

Lbj15重心太高

Cushioning太軟
中底唔夠硬
回彈唔夠好
著左咬柴咬過5,6次
好彩都係細咬
歡樂場唔錯
比賽不了

Crazy light boost 2015

Kd 4/5/9

去揾下就會知好多都冇封
屯門都至少四五個

Lbj 15拗過就唔好再著啦⋯⋯
對腳自己嘅

大家除咗stock x 同鞋group 通常邊度入全新舊款鞋？
想入返 dame4/ crazylight2016 / hyperdunk low 2017 打街場
念念不忘

184 60kg
就算俾婑仔Bump一下都彈開

閑魚/Ebay/Carousell/FB market

對LBJ15/16/17都重心太高，真心不推薦打籃球，歡樂場都盡量唔好

係成副骨咁 得少少肌肉
所以我一開始打係偏射手多
而家就利用少少身高優勢剷入去放波

所以對住D有噸位既人 我防守少少賭博式
都係捉佢節奏試下櫈仔 真係比佢bump到落籃底先唯有試下block shot
當然佢pump fake嗌foul我就無野好講啦

有冇諗過操行d個身型先打波184cm都應該要75-80kg

但係呢個體重會俾人撞撚死

有做過gym 但係d肌肉好快比我d運動量消耗哂
我瘦底新陳代謝快就算個陣一日食6餐飲埋粉都補唔返

暫時都未試過比人撞到飛去幾呎咁遠
最多都係彈後左幾步
我盡量都係扎返穩個馬等自己比人撞既時候唔會飛咁遠同受傷

我同你一樣高但57kg
對抗嗰時唯有盡量扎好馬 同坐低由下向上撞人
好想食肥

竟然有同路人
真係要扎好馬 至少唔會失平衡同受傷
但係我自己打波防守又唔會撞返人 我會食佢一道力等佢停底再舉手嘗試block shot
做gym個排真係食到想嘔
餐餐食飯好似純粹將d碳水同蛋白質塞落肚
唉 瘦底真係好撚慘

細個一路懷疑自己肚係未生蟲
都幾肯定自己飯量唔比其他人少
唔知係未新陳代謝太快
做運動會爆勁多汗

通常我防守 尤其係畀人pump嘅時候
盡量退返籃底 留半步至一步引佢射然後跳起block
攞板都要插好位先起跳

進攻唯有練下floater 同埋諗辦法走位避免正面同大體重嘅對撞
好彩瘦得嚟仲算夠高 叫做可以抽起射都好難被block
平時街場都仲可以玩下歡樂場嘅
如果又瘦又矮應該更慘

想練好啲彈跳力 我依家啱啱好掂到框
但離入樽差好遠

我媽都成日問我係唔係肚生蟲
其實有諗過關唔關細個有咬指甲既習慣
不過到去我而家呢個年紀都已成定局 所以唯有真係靠食得幾多就幾多

講起出汗 如果係夏天既話 基本上我熱身已經出汗打完波既話直頭係底褲都濕埋

防守我同你都差唔多 我自己會放一兩球先睇佢準成度同手感再比壓力

進攻我自己暫時練到2分內都係射程 特別係0度 45度 牛角 罰球 3分就未去到好準
基本上係射程範圍內起手 矮過我既人都好難mark到

巴打同我一樣身形應該彈跳力都唔錯
肯練下我諗都入到樽 所以先問有邊對鞋係輕d同埋可以增加彈跳力

好似冇乜人問過curry嘅鞋
Curry啲鞋/UA科技嘅中底好唔好？
我見curry啲鞋唔係好包個angle位
但明明佢最易傷係呢個位
樓主點睇？

Curry 7.
除個底好磚，其他都好好，要support 有support, 要traction 有traction，防側翻保護唔錯。
但個底好磚，有D體重都唔好著，傷膝頭，除非18/22 學生哥。

打外線, 急停跳射比較多,其次變向爆速上籃, 有扁平足
以前第1對鞋都係and1, 跟住就TMAC 5, 之後著hyperdunk 2008就返唔到轉頭 到依家都係著緊hyperdunk 本身想買alphadunk 但見啲鞋評一致劣評 以前有拗過柴 近年就冇拗過 著開NIKE嗰隻護踝 驚著低筒鞋會易拗柴
有咩新&舊鞋款推介?
見你有講埋護具 有冇啱慣性甩骹既護具推介?

岩岩買左Lebron VII

點睇依對？

我都買左

非呢對係非實戰用，防側番好差。
情懷系列多。

個底唔耐磨

AJ32PF/Nova Surge 扁平足都啱，防側翻保護強。扁平足係比較難買鞋，有無考慮過換左D鞋墊變做好D既鞋墊??
alphadunk就真唔好買，真心差，易整親。

護踝我上面有介紹過

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

都係，不過對鞋真心靚，買黎行街。

鴛鴦色無敵嘅，我都買左
仲有對all star blue

有無人有Greek freak 對綠藍雙色？

第一次睇到條loud仔已經唔開胃

想睇上腳圖 懷念drose

有換扁平足嘅鞋墊呀
主要打街場嘅話 係咪話ASICS nova surge唔耐磨？

係，AJ32 耐磨好過Nova Surge.
Nova Surge 如果唔怕損耗都可以既

睇佢款都知佢打波廢啦
你塊面包唔緊要, 睇佢身型又冇。睇佢打波D片又唔撚得
我屌你老母球鞋顧問 你自己認可自己?
仲要有班傻仔支那仔睇得好過癮
話人屌NIKE ADIDAS 屌得好

ching 點睇 lebron 7

Lebron7 最近好多人問係咪因為今日出左對湖人紫黃配色?

當年Kobe 系列出5代，Leborn就出左呢對7代。如果實戰論，Kobe 5 屌打Lebron 7。

Lebron 7 - 非實戰用，情懷系列。

防側翻差 - 重心高，中底Max air 軟，無明顯outrigger。實戰著易拗柴，唔建議用身體去試，除非你係Leborn 有鐵做既腳踝。

包裹一般 - Flywire 飛線+假皮鞋面，鞋帶綁哂都唔太貼腳，特別係腳踝位，腳踝位填充物唔太夠，就算拉緊鞋帶都會有虛位。

鞋面支撐不錯 - 假皮+Fuse鞋面硬度硬度夠，後跟有TPU保護腳踝一

透氣性 - 低，焗腳。

緩震 - Cushlon + 全掌Max air 同以往MAX AIR 底一樣要大體重先踩得開，感覺到有緩震。相反體重唔夠就會感覺好硬好磚。回彈感比Zoom air底差但緩震極限比Zoom air 大。

抓地 - 尚可以

耐磨 - 尚可以

總結 - 我自己先前入左對黑紅色，今日再入埋對紫黃色。我會用黎行街用的，唔會拎黎實戰，因為無鐵腳踝，唔想傷。Leborn 7 Retro 今次nike 無減配/Spec, 都算難得，個樣又靚，值得為情懷入手。

利申 : 對Lebron 頭幾年Respect，而家都係Lebron haters

180 cm, 85kg
射開中距離，
對住個矮既就會打中峰打法，
都常搶藍板
巴打呢對點評價，
利申：無咩研究，純粹今日行過見幾平

抓地力 - 不錯，可以打下街場
緩震 - 前掌得2舊仔Air Max，但個2舊Air Max 同LB17比完全唔掂，好硬。後掌Phylon 緩震唔適合你既重量，會震腳/傷膝頭。
包裹不足 - 鞋本身偏窄，闊腳會夾到頂唔順，買大半碼都搞唔掂。就算拉緊鞋帶因為鞋面問題都包裹唔係太好。
防側翻 - 好過LB17 但係都唔係好，因為Outrigger 都係偏細。

你個打法和重量，呢對鞋唔多適合。唔好貪平，整親仲洗得錢多又辛苦。

你個打法就買Marquee boost 好過，個要試下跟唔跟腳先，有錢就上BYW pharrell williams. 如果仲買到舊鞋就D Rose7/8/AJ32

新色幾靚

應激巴打詳細既意見先
我一路都係著緊呢對，感覺呢對輕巧，而且好包腳
另外想問問宜家舊鞋仲有邊到有得買？
Marquee bosst 已經唔係好見有 琴日行波鞋街

我覺得一般，呢對係
後衛鞋
輕
適合全場快攻直線走動
玩變向就唔太合適
防側翻和腳踝保護唔好
得前掌Zoom緩震，後掌緩震唔夠，有D體重既就要小心，小體重可以。
個底唔耐磨，打室外好快死

買舊鞋地方有
香港 : Fb market / Carousell
國內 : 淘寶/閑魚
國外 : StockX / GOAT / Ebay
我自己上面個D都試過買

Marquee Boost 係adidas online store 仲有可以睇下

Lebron 7 Media Day 開箱圖
所謂有圖有真相，比大家睇下對紫黃色Media Day實圖。

個盒已經好靚，有Lebron D 圖片和籃球相關既相。

打開鞋盒後就係呢對湖人配色既鞋

呢對鞋我上面既評測已經講左，防側翻差(因為重心高+中底軟+無明顯Outrigger)
下面我度左後跟重心高3cm左右

個鞋底都唔錯應該都耐磨，可以行下街著

最後都係個句Leborn 7係非實戰鞋，情懷系列，係個配色幾靚仔。大家有興趣就可以入手，有問題就係下面留言問。

閑魚係咩

大陸Carousell，多好多嘢買，但要揀D信譽好如果唔係會買到假貨。不過如果收到假貨，可以唔比錢要求退款。
閑魚大概買賣方法
1. 㩒左買
2. 用支付寶Hold起左個錢先，其實賣家未收到錢，只不過係支付寶做左個中間人幫你地Hold住筆錢
3. 到左貨，收左如果OK, 先再㩒確定叫支付寶release 筆錢比賣家。如果唔OK, 你要寄回比賣家，筆錢支付寶會release 筆錢比返你。

實戰系列 - AJXXXII PF - 實而不華
黎到舊鞋吹奏系列。對比AJ33/33se/34, AJ32 雖然外觀平庸亦無特別科技(例如快速鞋帶系統/Eclipse Plate)，但性能及保護都比後作好上至少一個檔次。

AJXXII PF 介紹
致敬經典AJ2
前後分離式Zoom Air
Flyknit鞋面
足弓部位FLIGHT SPEED技術
PF - Performance Fit 腳型闊少少適合亞洲人腳型

抓地力
有冰底有XDR底，2者都抓地力佳。後者耐磨較好，打街場可以。

緩震性
前後分離式Zoom Air，緩震好，要時間break in，踩開後極佳，落地感覺有彈性。大體重都無問題，唔會有震腳情況。

反應性
無其他後衛球鞋(例如Kyrie/Why not/Curry)反應咁快咁有Court Feel，突破黨要注意，鋒線球員可接受。

包覆性
包覆性強，後跟有填充物。PF版係for亞洲人腳型，鞋頭位置闊D。

腳踝支撐後跟
有內層海綿填充，兩側TPU 保護鎖緊腳踝

防側翻
重心唔大高+中底唔軟+有明顯outrigger。防側翻保護不錯。

重量
唯一缺點係有D重，US11 510g
對比PG3 重410g, AJ34 重426g，Kobe 4 重400g.

總結
適合人選 : 大體重後衛，正常/大體重鋒線。唔適合靈活輕型突破人士。
呢對係近幾年實戰好鞋，買一對少一對。

你地既聲音就係我最好既支持/動力。
大家最近好似無乜反應咁，入黎講句嘢，比個正評。如果都係咁上下，我可能淨係係個TG channel update下就算。

支持！

Support, 有埋介紹文真心正

多謝

感謝
仲有無邊方面想睇下??黎緊都有幾對鞋介紹

有無咩靚鞋分享？

非實用性，純曬命的

曬命就一定要係貴 + 特別嘢/潮嘢，靚唔靚就其次/見人見智

OVO Jordan

AJ 34 Paris

Nike Air Mag 2016

尋日訂今日到，有效率

我都出左開箱文

下集介紹呢對，有無人有興趣?

已經有人放$2800

大碼係少貨，不過2千8就唔值了

之前去睇波諗住捧vince carter但係合照失敗....
trae識做嘅，warmup前都有去通道位簽名，早少少企埋去的話佢簽嘅機會都唔細（當然佢橫掃果下miss咗你就真係冇嘢好講）
隻鞋係佢game worn完場拋上嚟，只能夠話好好彩

'大家最近好似無乜反應咁'....

如果有波打我諗迴響會大好多... anyway thx ching

大碼俾bot搶晒，細碼就任買，唉

我買到US11 WO

我開果下係咁... 之後load到正常size list時大d嘅碼已經係soldout

180二百磅肥仔
買左對alphadunk, 好舒服，街場有時會跣

Alphadunk個防側翻保護好差小心拗柴。

等多10mins 左右(about 10:10am)，就瞬間有左一陣，我見到有US10.5 11 12. 我一見有就買左對US11了

我自己就未係好覺，巴打覺得需唔需要加個護踝？
有時急停都會衝前，屌佢老母真係好驚傷

跣已經係死症啦

如果你打波都有D強度就最好帶護踝

agree

我係個唔靈活嘅肥仔alphadunk 打內線係ok嘅，但係著alphadunk之後就更少打突入，長期企係籃底
alphadunk除左舒服之外好似無好處試鞋時無睇網上鞋評，唔知咁伏

著過最舒服嘅籃球鞋應該係2k4，不過早幾年retro嗰時唔知係咪QC有問題，高筒個位好快爆線，最後一年唔夠就掉咗

其次就係zoom bb系列，街場抵著之選

下對記住上黎睇下，問下先好買，Save Money and Play Safe。

zoom BB係正嘢識嘢wo

好多人炒呢對
鞋係用黎著，唔係炒

Zoom bb正到仆街

點解好似無咩人講zoom LeBron 6?

我覺得係咁多對lebron入面數一數二靚

Lebron 6 都Ok 靚, 緩震又可以，如果復刻無減配都會入一雙。

BTY, Lebron 6 係全掌Zoom再加上後掌Zoom - Double zoom 同KD12個配置一樣。

你話近幾年，Nike D 籃球鞋邊有進步，出對KD12 用Double Zoom又話新科技，KD12係無左中底布only。KD13 就將Double zoom 搬去前掌又一對新鞋。

所以Nike D 復刻要減配先掂，如果唔係復刻鞋屌打最新鞋款，搵鬼買新鞋款。

呢對Lebron 6 好正

第一次見好似係PJ TUCKER著好似無出過

我覺得lebron系列：AZG>15>6>others

15師兄口味都幾獨特

有幾獨特呀

15普遍comment就係睇得(唔打得）

人生第一對籃球鞋就係zoom bb2，之後第三代都有買

PJ Tucker著過但無出，好想佢出

LB15 真心麻麻地，有D醜

當年Zoom BB真係好正，如果出番唔減配，將屌打現今D籃球鞋

唔係掛，好多人買黎做出街鞋

點睇KD13 評價兩極

Kd13
無防側翻3要素，如果突破型要小心，射手就尚可
1. 重心高
2. 無明顯outrigger ( 個粒藍色7字唔係outrigger)
3. 中底過軟 (初頭看似比KD12 硬，其實因為鞋墊硬。當鞋墊踩軟左，就會同Kd12一樣軟)

KD13 前掌Double zoom, 有少少前高後低既感覺, 會做成不穩定和不安既感覺。

如果大體重少突破，都算可以。

KD13 只不過係KD12將後掌double zoom 變做前掌Double zoom + 加硬個鞋墊 + Delete左KD12個明顯Outrigger。

2極評價係因為對鞋腳感舒服。
唔太識鞋/純射手/打養生波的人
腳感舒服大過一切，腳感舒服就係好鞋。
KD13因為個鞋墊比KD12硬，所以開頭會覺得比KD12回彈好左。但其實當KD13個鞋墊踩軟左後，回彈感會減弱，變番KD12。

識鞋/講求全面性/重視保護既人
呢對係減左防側翻保護既KD12，加上回彈感弱，突破速度減弱。

有冇邊對跳得高D
利申:就可以入樽

自己練下彈跳力實際D

師兄 想問下有冇邊對籃球鞋 係做到輕型得嚟跑步舒服 同時又兼顧到冇咁易傷嘅問題？
好似Curry 6,7咁 聽講著落去好似跑鞋咁 但又好易整傷咁

所以睇下有冇介紹？ thx！

要睇下你咩打法 / 體重 / 有無舊患
呢D真係因人而異

唉 我4突6射 膝頭傷過 打街場多
本身想買kd13 依家又唔知買咩好
利伸nike死忠

Kyrie 6 係咪岩闊腳撚著？
仲有冇其他鞋岩闊腳撚著

樓主點評價新果對Aj34

點睇jumpman2020
aj12

跳得高D就唔敢保證。
可以試下AJ34, 應該會落地舒服D，仲有因為對鞋都輕, 鞋底過度都做得唔錯。

Curry 7 其實防側翻保護同suppport都唔錯，係衰在個緩震到，如果有D身體重，都會傷膝頭。
要輕型+舒服+保護就可以試下AJ34
室內多/唔介意耐磨差，可以試埋Asics Gelburst

Thx Ching

如果都多突破KD12/13都起步會慢D, 不過你膝頭傷過，我諗緩震對你緊要過反應性。如果係咁，可以試下買KD12 rubber底唔好買透明底個隻, 街場會耐磨D。

Kyrie 唔啱闊腳人士
闊腳就試下Why not zer0.3 不過就防側翻保護差D, 如果後衛玩直線走動適合，玩變向就不適。打室內可以試下對Asics Gelburst. 唔介意國產就試Anta GH1

AJ34缺點
1. 個底唔適合打街場
2. 個鞋帶扣有機會斷，要扣上最頂圈扣到
3. 個腳踝包裹弱
4. 闊腳人士會頂腳
但係AJ34比而家市面D鞋佢無論緩震、防側翻、抓地力、重量、透氣，都有番咁上下水平。除非超大體重唔適合，大多數人/1-5號位都會適合。

如果對比翻上3-4年，有好多都好過佢
AJ32, D Rose 8, HD16, Why not zero 1 chaos, etc.

AJ34 細佬
1. 得前掌Zoom無左後掌Zoom, 後掌緩震差左，如果大體重會後掌落地緩震不足。
2. 闊腳/高腳背人士不友好
3. 鞋底前掌Zoom無突出，對鞋穩定，比why not zer0.2 / AJ33se更穩定
4. 防側翻保護不錯
5. 鞋底雖然XDR底，但都不太耐磨，打街場多要注意
6. 最近Nike 特價，對鞋都好平

welcome

咩鞋岩防守同射波？

乜體重/有無傷患??少突破?

70kg 唔算靈活
射波為主
突破同射波都推介下？

突破
Gelburst, AJ34(室內), Byw X2(室外)

射手
anta KT5 low, GH1
KD12/13

freak1係咪真係咁差

係

優點
1.容易穿脫
2.防側翻ok
3.抓地力ok
4.個樣幾好
缺點
1. 緩震差，前後掌都好硬
2. 抗扭差沒有足弓支撐板，足底會酸疼
3. 對闊腳/低足弓人士唔好
為左你地安全，我不推薦著佢打高強度籃球，養生波除外

puma d鞋點睇

多謝巴打先
全部中晒
如果180cm 85kg 打內線多 有冇推薦

請問樓主對harden vol4同kyrie low 2有咩評價

個底緩震不足就算Uproar 都係。有部分得個樣e.g.Hardwood，真係行街鞋。

harden vol 4
lightstrike 底，緩震極限低，緩震會再衰減，即係越著越硬，有D體重就唔好揀會傷膝頭，輕量後衛就可以，貼地感強。防側翻都不錯，鞋底耐磨一般，打街場要注意。腳踝保護包裹感不足，鋒線球員不適合。

Kyrie low 2
前後掌有細Zoom air, 但有個硬身Phylon 頂住，緩震變得麻麻，可以for輕體重/學生哥唔需要緩震，一般體重/大體重就唔推薦. 防側翻保護不錯，鞋底耐磨一般，打街場多要注意。鞋頭偏窄，闊腳人士不友好

有冇咩鞋係同kyrie 1有差唔多性能
對鞋揼咗一直搵唔番有差唔多性能嘅波鞋

HyperRev 2016 點睇

我見kyrie個鞋頭都叫比較闊先咁問

我矮撚玩變向打街場多

唔想要國產

Kyrie 個緩震你都頂得順，証明你應該唔大體重。你可以試下Curry 7 / Asics Gelhoop.

1. 難著上腳 - 襪套式鞋身
2. 腳踝包裹不好 - 物料太軟
3. 室內抓地較弱
4. 緩震一般特別係前掌 - 因為Zoom 係Phylon 下面
5. 防側番一般

睇完香港某鞋評家D片有感
1. N3XT L3V3L 2020 - 新Lightstrike = 好籃球鞋
2. CE2017 無缺點
3. PG4 好垃圾，打折到PK。Adidas 就實而不華

大家唔係鞋評家，未必咁熟D鞋和科技。但係咁吹奏某品牌，無講佢既缺點/適合人士，就等如推大家去take risk 去試。就算適合我既鞋，我都會有講佢既唔好處/乜人唔適合，並不是係咁吹奏，叫大家買買買，唔買就走寶，有今生無來世。例如我介紹AJ32 都會話缺點重+反應性比其他後衛鞋慢和唔適合靈活輕型突破人士。下面有D我個人對於上面3點既愚見

1. Lightstrike 有著過都知緩震極限低唔適合大體重人士，加上佢呢隻物料緩震係會衰減，即係越著越硬。上季對N3XT L3V3L 就大概1年到就玩完。新Lightstrike 我未試過唔知係咪有大躍進，但專業既鞋評係要話比大家知上代有呢個問題，呢代未知有無，要時間去觀察。

2. CE2017 缺點係襪套設計好難著+鞋底勁唔耐磨(擦子膠)(不能打街場)+足踝包裹唔太貼因為襪套料軟，對於要求腳踝包裹緊絰就唔合適。緩震/防側番都幾好。

3. PG4 係做得差，呢點Nike 唔抵幫。話PG4 打折打到PK, Adidas 就花好好資源去研究科技，就不敢苟同。Adidas對Dame 6咪一樣做得差 (個fit, support 和腳踝保護都勁有問題)，又係勁打折。Adidas 將D boost 係harden 和 Rose 系列整走哂，換哂Lightstrike和bounce 就係良心企業? 唔好笑死人啦。

最後，大家究竟係想睇一D係咁吹奏某D鞋既鞋評(令你有藉口/衝動去消費)，定係一D講求客觀性+實戰性+保護性強既鞋評，呢一點係需要大家反思。

師兄講邊個...細佬比較少睇鞋評，不過我CE兩年版本都有買，襪筒嗰對耐磨冇乜問題喎，反而佢綁鞋帶嗰對真係行街都耐到平！

邊個就唔講啦，襪筒個對你打街場??應該都好快磨平

冇呀，打咗都有一兩年，唔知關唔關顏色事，我買紅黑色嗰對，超級耐磨，之前有鞋帶嗰對ce, 我去行轉山都已經平左...（攞籃球鞋行山勿插）

行山著CE2017

asics gelhoop v11 點睇

極客牛哞哞吹奏的鞋
抓地力 - 室內場極佳，打街場鞋底不耐磨
緩震 - 緩震可以說是沒有，輕量球員/唔介意緩震先適合。
反應性- Court Feel 很好，反應很快，突破黨適合
防側翻 - 好，重心底+中底硬
包覆 - 一般
透氣 - 良好
重量 - 輕
如果係後衛或體重較輕的鋒線，切入和急停的貼地反應感很好，但體重過重鋒線或者中鋒就不建議了

nike啲復刻籃球鞋差過以前好多
同一款鞋舒適度以前高好多

其實無一個review係可以滿足哂所有人既

就算身高體重腳型一樣，打法都未必同
對鞋既性能要求都唔同

同意但講嘢要中肯客觀少少，要睇多D學多D，唔好做井底之蛙

你幾時拍片

期待牛仔師兄拍片造福人群

唔想拋頭露面
我都係做連登鞋評師算數

不了

但係鞋評好鞋客觀，每個人體重，身高，打法，腳型都唔同。

你係度對鞋嘅評價都有人唔同意啦，唔駛針住某一個人講嘅。

👌 只係希望佢可以唔好太Bias 明白千人千腳

AJ32同aj supreme elevation有咩分別？？
我見個配置差唔多 但變左透明底?
樓主有料加油

姐係32仲好過34？

有咩平嘅外場鞋推薦

多謝你地既支持

AJ32 同 AJ supreme Elevation 中底配置係一樣，都係前後Zoom。鞋面包裹和物料都差唔多。

分別

1. 防側翻保護不足 - 比AJ32少了明顯Outrigger+ 重心比AJ32高D

2. 抗扭力稍為不足 - 比AJ32少了中底固定片。長時間打波，有機會足弓酸。

3. 高腳背唔適合會頂腳

重保護人士 : AJ32
重對鞋輕量 /反應 : AJ34

如果不太重視緩震極限就
Don issue, Irving 6, Harden 3

AJ32 XDR, AJ10-14

178 75kg 直線鏟+搶板多
多數打街場
想搵對幫到起跳既鞋 喺歡樂場入下樽
而家著緊kyrie low 2 起跳同加速都覺得發唔到力咁
之前著300蚊對不知名adidas搞到好易傷

點睇Anta 既KT系列？

178入樽好傷腳
失手斷十字就十幾皮
歡樂場學咖喱射long 3咪算

173 65kg
打法應該似kt走位三分同防守 間中突破
想買一對室內一對室外 不過咁多年黎都係鳩買
有咩介紹

利申 著緊kobe ad nxt 360覺得幾舒服
以前鍾意著kyrie 1

Kyrie low 本身個中底緩震得前後掌細Zoom air，仲要比個硬身Phylon頂住，緩震真係麻麻。緩震好既鞋，都會貼地感/起跳/加速都會差少少，但可以吸震無咁易傷膝，係個雙仞劍。

如果仲後生/唔介意緩震差/重視反應和速度
可以選擇Curry 7 / Don Issue，保護和防側翻都好。

如果介意緩震又要平衡反應和速度
可以選擇Kyrie 6 / BYW X2 / Why not zer0.2

KT 系列一般耐磨度一般，打街場好快玩完，適合打室內場，。
KT 系列有D款幾特別，其他Brand 唔會有呢D款，靚唔靚就見仁見至 e,g, KT4 all star 和 KT 5 Dragon Ball.

中底FlashFoam - 緩震吸震方面係Boost和Bounce 之間，反應性就比Boost 差少少。
鞋面物料 - 之前幾代用料比較cheap，可能因為價格問題。最近呢代用INFIKNIT物料有所改善。鞋面普遍好易污衊，好難洗。
防側翻保護 - 後衛/小前就尚可以，大前/中鋒就腳踝保護不太足夠

整體黎講，KT 適合有限預算後衛鞋，同價位平時性價比勝nike / adidas (但呢2間近期大減價就另計)。BTY, 對KT5 low 都幾靚。

192 80kg 地板流 跑唔快跳唔高 想搵對著完隻腳冇咁累 而家著緊addidas explosive 好幾年前款 aw配色 因為我腳板算係長窄 扁平足 外加第2隻腳指長過第1隻 香港地又小us13款 所以買親都係有碼就買 想知下有冇咩推介 想提升下耐戰力 唔會打一陣 好快就收皮

Kobe ad nxt 360 呢對堅輕，但只可以打室內場，室外場個鞋底好快玩完，因為唔耐磨，仲有唔左塵會易打滑。中底用React ，緩震極限一般，你個體重都可以。
室內
AJ34 / BYW X2
室外
Kyrie 6 / Kobe 4/5 protro / Don Issue

如果地板流又唔跳又唔突破，只講求極致緩震，，防側翻保護無乜所謂，就試下LBJ17 / KD13。
如果打室內場+想鞋身輕D又緩震側翻都好，就試下AJ34。
如果打街場+緩震好+防側翻要勁，就試下D Rose 8 。
如果打街場+要輕+緩震好，就試下BYW X2。

Sogo見

點睇why not zero 0.3? 依家好似無曬0.2

防側翻保護差，適合直線走動唔適合玩變向人士，前掌緩震可以，但後掌無Zoom 緩震唔多掂。

其實鞋底厚同硬係咪會令跑動果時 對鞋摺得無咁好令佢反應慢?
btw kyrie low 2轉kyrie 6分別應該不大?

師兄我打算襯而家outlet平買對街場鞋.
想問adidas harden 3同4你點睇?

鞋底厚 - 會影響Court feel 和令重心偏高影響防側翻保護。
鞋底硬 - 加速快D。鞋底軟會捨左D力。
鞋既可摺位都會影響。

Kyrie 6前掌緩震會好D

緩震極限 : 3 > 4，4會再衰減
防側翻保護 : 4 > 3

要輕量後衛/小前先啱，大體重就唔好揀Harden 3/4

crazy light boost 2018點睇？

發覺樓主過於著重防側翻
亦常以呢個標準去評好壞

只能講人人對鞋嘅要求都唔同

牛仔巴請指教

75 kg, 主要外線,幾嚴重嘅扁平足, 要鞋頭闊, 對鞋重量唔係太重,回彈反應唔太差就ok,後掌緩震比較重要,打開街場,防蝕防冼; prefer nike/air jordan

而家仲著緊kyrie 4,同lebron 13 elite,kyrie 4腳感好過lebron 13 elite

我自己揀鞋會係，但我比建議都會比其他選擇你，前趕係如果你唔太care防側翻保護，例如KD13和LBJ17我都有介紹比大體重地板流Ching。

82kg
Footwork 搶板 拉空位
個人勁易拗柴（有時行路都會）
寬扁足
有無介紹

底筒鞋黎講唔錯

抓地力 - 好
緩震 - 厚boost 底，緩震極限高，但反應性一般，靠快速突破人士黎講會反應性無咁快。
防側翻 - 厚Boost 底重心高，有明顯Outrigger + 中底不太軟。防側翻保護一般。
足踝Support - 低筒鞋對足踝包裹保護都麻麻，但對於後衛小前靈活走動友好，對於要強烈足踝保護就唔適合。

Kyrie 6 就唔推薦你了，因為佢得前掌Zoom，前掌緩震比後掌好，仲有會有D窄和細，正常腳都要買大半碼。
Why not zer0.3鞋頭闊，但又係前掌Zoom, 不了。
AJ34 前掌較窄+鞋底唔耐磨。
KD12/13 都係前掌較窄。
PG4防側翻和抗扭差，不推介。
LBJ17 重心高，如果地板流，可試試

打街場+要後掌緩震+闊腳+有咁上下體重+要nike/jordan，都應該幾難買鞋。我諗到得D nike 舊鞋適合你 AJ32 PF/ Hyperdunk 16

如接受Adidas : 試下BYW X2 / D Rose 8

真心建議帶護踝，鞋方面我樓上reply 個幾款都適合你。

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

好 上網睇下先
另外想問下一直好鍾意Hyperfuse 2010
唔知你對E對鞋有咩評價

Hyperfuse 2010
緩震 - 前掌扇形Zoom + 後掌Phylon。前掌緩震好，後掌緩震極限對大體重不足，Phylon 踩實左會再硬D。
鞋底 - 紋路深，街場霸王，著極個底都掂。
鞋面 - 透氣好，但易污蔑好難洗，如果黑色就好D, 痴左塵都唔覺眼。
防側翻保護好 - 有明顯Outrigger + 中底不軟，重心適當。

好鍾意E對

所以而家出個d新鞋冇對岩, 我對kyrie 4都好夾腳,不過個底襟磨
買大左夠闊,但就長得滯,有鬆,跑同停都唔comfortable
舊鞋就仲難搵

近期邊一款鞋畀啲戇鳩仔炒到痴撚線？

舊鞋可以去Ebay/StockX/GOAT/Carousell/FB market/ 閑魚 搵搵，唔係好難，係無得試姐

Kobe 5 Protro Chaos
Kobe 4 Protro

如果要落場打波，你覺得舊款鞋（全新－齋放係盒冇包保鮮紙）最多可以買幾多年之內?

邊度有得買BYW 2.0

Lebron 9會復刻，高筒版實戰會適合壯漢團

如果下年度唔會出新科技內線鞋，內線人可以留意呢隊

5-6年內都穩陣，再耐D驚個底甩

海外: Adidas AU/Ebay/StockX/GOAT
國內: 淘寶/閑魚

試左why not zer0.3,感覺唔錯
前掌夠闊,有足夠足弓support,係後掌唔夠實在,後踭位舊枕頭仔提升左對鞋嘅包圍感,而家仲有少少特價

呢對我都有興趣
奈何香港好小舖會入
之前見過連卡佛個官網有但無碼
之後都無見過

ADIDAS好似都無興趣推呢對鞋咁
唔知做乜9

幫到你就好了

其實HK Adidas 先係咁，外國和大陸Adidas 一早上年已經開始推出了。疫症前，我見澳洲Adidas 已經減價減到半價了，大陸淘寶都有減價

所以唔關Adidas 推唔推對鞋事，係Adidas 成日都放棄香港市場咁, 一係就好遲先出/一係出都好少貨 e.g.上年BYW X1 和n3xt l3v3l 1 已經係咁操作了。

香港adi完全唔知佢哋想點
－harden 由第一代次次都入幾十隻色變減價貨
－好多時下一代 e.g. vol 4都出咗，但又同期出多對上一代vol 3嘅款，仲要原價 (但其他色已經去咗outlet)，消費者來講好難理解
－成堆harden變奏款根本無人吼，但性能有特點嘅 e.g. BYW X, BYW 2.0, N3XT L3V3L 就冷處理／唔入

原來大家咁講究，我係邊隻靚仔嘅做緊特價就買邊隻

腳得一對對佢好啲啦，籃球要長打長有先好玩

我年紀都唔細(30+), 街場室內都著過實戰, 其實冇講得咁差, 但當然現今已經好多籃球鞋技術可以取代AJ1, 著來打下又未致於出事, 不過點都好過依家D麒麟怪怪實驗性籃球鞋
其實籃球鞋技術一早已經去到好成熟, 去到KOBE4,5,6咁上下時段更加係技術高峰, 依家整乜我都覺得係整色整水, 家陣我買D球星簽名款都係愛來[玩下], 真係實戰我都係著返hyperdunk2017, jumpman diamond個D

不過師兄用理據分析, 學到野之餘覺得佩服, 覺得啱聽再深度探討

所言甚是 所言甚是...我籃球生涯短暫既高峰, 就係著爛左對zoom flight 2k3...再翻出真係shut up and take my money, 不過呢D唔係signature款應該冇乜可能

後生著皮鞋一樣咁打

我自己都係半價個時入手

Agree. 腳得一對，對佢好D

我相信呢到好多師兄都30+，包括我自己，亦都知大家一定有高峰過。
但要面對嘅現實係年紀唔細，身體機能下降，冇長期訓練，肌肉力量冇當年咁強，復原力冇當年咁快，體重都比當年重好多。

適合嘅裝備同改變打法係必需，大家都愛呢項運動先打到咁耐。

而前著aj1打足一日都冇事同而家著來行鞋都腳就知自己有幾大分別

完全理解, 我N3XT開始買adidas籃球鞋就覺得好奇怪, 都唔明佢地班友個腦係咪裝屎, 唔怪得業績差啦

呢條撚屌PO KD13 片
唔開留言
咩事

都係大陸鞋評, 比起佢我反而唔鍾意睇極客個老細

D鞋評好多都over左
極客果條肥叔好多時都亂黎 下下都咁扭對鞋 扭得郁既直接話係垃圾鞋 唔知佢想點
著鞋好睇腳型 佢典型肥厚橫腳 咁佢好心就試返闊腳鞋款 試kd長扁型黎俾佢屌？
呢d都係睇下算
佢地一味推對鞋既性能 無可否認對鞋好重要 但好似忽略左自身既訓練 與其揀對好強既鞋 不如練下小腿肌肉 平體感覺 起碼著唔同鞋去運動果陣都有反d保護

Boost我覺得麻麻地 太重了 著過harden 1 2 都好覺好重
Nike 貴鞋麻麻地 反而幾百蚊平果堆會有驚喜 球星支線仲好鞋

weartester 幾好睇，條友年紀同我差唔多，所以佢講嘅舊鞋我都識，而又真係會操下對鞋，球技又okay，同埋佢同老婆啲互動好好笑

而家都淨係會睇佢

外國其他冇咩興趣
sole brother 果兩條友一直覺得好唔專業. 唔好波
唔明點解做得起

以前kicks genius 做得好好, 但後來分開左. (近排FRD番)

sole brother我都唔知佢地做乜撚, 已click[不再顯示此專頁]
Wear tester 已訂閱俾like! 球技唔錯有功架

紅黑色個對AJ34 PF, 死等爛等等佢減價, 今日落左架...

weartester 唔錯，係比分鬆手左D，好多鞋都有5個人仔，係真係垃圾先6th man / Bench 佢好多鞋款都有，新舊都有，仲有D新款都test得好快

sole brother 唔知係因為唔專業定因為佢身型同打法問題，佢吹奏D其他人都話差既鞋，e.g. Dame 6.

AJ正代正常/靚既配色好少減價，得D樣衰既色e g.全黑/灰 個D先會減幾百比你。
你睇下對AJ34se 有無減過價?之前見佢無乜人買，等下會唔會疫情減價，最後都下埋架。

好快喺觀塘北角一板板咁俾人買晒...

我咁講 球鞋有幾方面我咁睇
打法
對保護要求
腳形
打開咩場

唔係一隻鞋吹到話啱所有人
打法少切入 同外圍多
我自己有買開 ADIDAS 就以前著開 因為個人腳掌闊 著NIKE會好辛苦 買大啲會唔啱 但NIKE都有個別鞋款啱我 但個人認為 ADIDAS係同AND 1 一樣 好多時LOCK唔實前掌 造成受傷
NIKE受傷我就較少 但窄身 我都有著過 只可以講 佢輕身但成隻腳嘅保護係較少 支撐上唔算好足(你睇返NIKE其實冇乜新技術 仲玩緊AIR ZOOM呢啲底)
我近期有用 ANTA KT系列 老實講 有ADIDA賣點 不過佢一樣缺點 但缺點上因為佢都跟返潮流用嘅物料 著上腳會輕身啲
想試NEW BALANCE果對

Omn1s 定Kawhi黎緊出個對Signature shoes ??

反正都冇波打, 當慳錢算啦唉

有D球場已經解封左了

介紹返，想試鞋

KAWHI果對 佢初期出隻POPO綠幾好睇

我有KT2 KT3 LOW KT4
KT5玩過吓
KT5感覺係退步作
個人認為 最好KT4同KT3
同埋佢LOW都比一般NIKE ADIDAS LOW高身
保護足嘅 但如果經常轉向 同 高速切入 佢都唔算好LOCK得死前掌 都有啲RISK
近期買咗LBJ XVII 不過一嚟冇波打 同埋落雨
KT2 就好一般 底好硬 同KT 3 4係兩回事
如果分 KT4 > KT3 >KT5 > KT2

請問你體重/打法係??有無闊腳/高腳背??

KT 系列D鞋面物料比nike/adidas 差和低質D。
Kwahi 最新個對應該未出OMN1S就出左好耐，最近出low version

但Lebron 17 重心有D高，防側翻保護較差，但緩震極限高，大體重地板流就好適合，突破人士不友好。

自行解封，打足咁多個月

6月

係至算，我由過年前等到而家，過年前對chaos 淨係nike特選客戶先有得買，買唔到

收到風今次堅

個風係邊到黎

信住我先la

想問吓如果打街場有啲咩鞋介紹

買左呢對，雖然唔係咩貴野
但自己覺得著落幾啱腳型，包得幾好
踩落地個feel 都幾好

係 都同意 不過唔拎嚟實戰 因為買咗mtaa果對 唔想整污糟

kt 鞋面織得冇咁靚 但感覺佢保護都做到
佢偏向adidas 始終設計條友係a記玩rose系列 Nike 好鞋真係得舊 新話字母囙對我都唔覺得特別好

知唔知邊度仲有t mac

平平哋我黎打街場

果個小飛俠淘寶買鞋......唔知係測真貨定假貨

唔追求緩震 : Don issue, Curry 7
追求勁緩震唔太要防側翻保護 : LbJ17, KD13
後衛/小前平衡型 : BYW X2, Kyrie 6, Kobe 4/5 protro
大前/中鋒 : Nova Surge

Harden Stepback
Bounce 底，緩震極限低，貼地感強，適合輕型靈活突破人士，大體重/追求緩震極限就唔適合。
個底應該好吸塵下，個抓地力真係麻麻。
防側翻保護中上

我本身有兩對Kobe 4 但係真係唔想着街埸

應該買kd13 定lbj 17 自己本身帶緊有膠片磅鞋帶嗰隻護腳腕

小心身體，唔好拎黎實戰，除非地板流。

新字母哥未出唔知點，舊個對都幾差下。
KT 鞋面係真係D料唔掂，可能因為要將價就貨，因為佢真係平。

Adidas 官網有
Tmac 1 Geek Up
Tmac2 Millennium 2.0

想要呢對，啱啱着爛咗呢對🤣🤣

小飛俠買個D 係堅。

其實淘寶Adidas / nike / 李寧 / Anta / Peak 個D 都有官方舖，只要去淘寶官方舖個D鞋就一定係真，其他舖代理就要自己研究下(有D代理舖賣莆田假鞋)。

其實Adidas 有D款香港未有，淘寶Adidas 官舖已經一早出左仲有折扣 e.g. BYW X2.
只要去官舖買，就唔洗驚買假鞋。我自己都有買。

小飛俠買個D BYW X2, Peak Taichi, Peak 閃現，Peak 閃電個D 都係官舖正貨。

你係咪戴緊呢隻護踝??

你體重和打法係點??

係呀呢隻好好用

80kg 外投加鏟籃都會

膝頭哥痛腳腕都傷過

可以試下Nova Surge / AJ34(室內) / KD13/12 (因為你有帶護踝)。

點睇under armour，特別curry 系列

不過今日出去try kd13 好鬼窄

不過佢真係好舒服

你闊腳就Nova Surge. KD12/13 AJ34 都鞋頭偏窄

Under armour 普遍
1. 緩震極限差
2. 貼地感，反應好，適合輕型突破型後衛
3. 防側翻保護好

Curry 1, 2，2.5，3 - 唔錯但衰遲緩震極限
Curry 4 , 5 , 6 開始差

Curry 7.
除個底好磚，其他都好好，要support 有support, 要traction 有traction。
但個底好磚，有D體重都唔好著，傷膝頭，除非18/22 學生哥。

如果curry 7同kyrie 6 比較，兩者有乜優點同缺點

印象中好似係6,
連CURRY自己都打打下波掉鞋
講緊球員版應該仲足料D

緩震極限: k6 > c7
突破反應 : c7 > k6
防側翻保護/Support : c7 > k6
重量 : C7 輕過K6
抓地力 : C7 > k6
配色 : K6多過 C7
價錢 : C7 貴過K6

又未至於唔掂 個人感覺
可能摸上去唔滑手 但佢又對佢冇乜點磨損 算中上好著 價錢可以話同價位無敵
字母哥果對 好pg一樣 好壞兩極
個人覺得對鞋扭曲易 感覺保護弱 佢灰色極快去咗out let 四五百有交易 仲要上年十二月左右 咁口碑係咩 自己諗
加上市多掌冇任何減震 唔多唔少隻腳都幾重負荷 其實大家都中將貨就價 正如字母呢對都一樣 定價千樓下 都零新tech
Nike 真心冇新嘢 但佢鞋款發揮穩定
安踏雖然支那牌子 但kt呢個系列幾上中 網面唔算差 唔滑手 但有厚度同一定拉力 佢lock得腳掌闊嘅人 對比其他牌子 佢算上手 鞋底都中減震得高 所以我對佢評價抵買 有時球鞋真係好粗 太貴唔捨得落場
pg就好似暫時話唔錯 我冇試過

PG4 真心唔推薦
防側翻3要數
1. 中底唔可以過軟
2. 要有out rigger
3. 重心不能太高
PG4 一樣都無，會容易傷。
抗扭就更加唔掂

如果你接受到Anta，可以試下GH1 hayward 對鞋，個人覺得比KT好

點睇Lebron 16

冇錢唔好學人打波

Kobe 4 protro KD 5 Elite 點睇。你個人認為邊對好啲。
我兩對都室內

呢對出左名係對腳踝保護勁差，十分易整親
防側翻3要素全無
1. Air max 令鞋中心高
2. 無明顯outrigger
3. 中底air max 軟
你對腳踝要有番咁上下/地板流先得。
好處係緩震極限高，對超大體重友好。

如果預算唔夠都有D budget model 既，但唔好expect perfect.
Budget model 性價比高有
Don Issue, jumpman 2020, jumpman diamond, kyrie 6, GH1, 閃現

我打速度，有變向，jab step 同時爆發力first step嗰啲。腳踝都有傷

KD 5 elite 個後掌Cage Zoom 緩震和回彈感唔太明顯，前掌得塊香口膠咁大既Zoom。
Kobe 4 protro Phylon + 後掌Zoom air , 腳感緩震比KD5 好。

防側翻保護，Kobe 4 protro 個outrigger 比KD5 突出，2者重心都差唔多，中底都無偏軟，Kobe 4 protro較好少少。

抓力地 : 差唔多

耐磨 : KD5 個底唔太耐磨，Kobe 4 好少少

重量 : KD 5 elite 輕少少 KD5 389g, Kobe 4 400g

腳踝有傷就Kobe 4 protro，因為防側翻好D
爆發力/1st step 就KD5 elite 好少少

其實我意思係買落d鞋想試，想你介紹返去邊度打波...不過都想聽聽你意見
180cm, 79kg, 會射會剷會跳，守底唔攻底，冇闊腳高腳背問題，有傷膝傷踭紀錄，目前冇大礙

睇你打法/身型應該係小前鋒。
你有傷膝和傷踭加上有番咁上下體重，對鞋緩震和防側翻保護都唔可以差。
你無闊腳和高腳背，可以揀

保護強系列(但重)
室內 : AJ32, Nova Surge
街場 : D Rose 6/7/8

輕量系列(犧牲少少保護)
室內 : AJ34se / AJ34 / Kobe 4/5 protro
街場 : KD13 / Hyperattack

Nova surge, Aj34同Kobe 5都好想要呀
多謝賜教

不過佢腳踭位做得幾高 都有啲保護性

我自己偏輕 要著耐啲先叫踩腍少少
但個軟硬度又接受到

同埋想問吓
次次打完波 腳指公都頂/夾到有啲痛
不論咩鞋都係
有咩方法解決

利申：著籃球鞋經驗唔多 有錯請指正

你會唔會大著重包覆，揀細左半碼？著開咩野牌子波鞋？

Btw我有LBJ17, 意外地覺得唔太差，好過15，16，略嫌機動性稍低

平時都係著9.5

籃球鞋就著開nike

巴打我打街場多, 做無球同切入多, 著緊hyperrev 2014
如果買鞋係咪kyrie比較合適
btw hyperrev 2014靚過之後幾代好多, 係內側條車線冇咁完美

認真，LBJ 16係拗柴神鞋，個重心高+中底軟+無明顯Outrigger。
除非你係唔突破和跳的地板流，實戰真的不建議。行街/射下波都仲可以。
如果你體重輕，唔建議Max air 底，因為踩唔郁個air, 如果想好腳感建議買D前後Zoom/全掌Zoom / Boost 既鞋。

所有鞋都腳指公頂，係咪你買鞋買細左碼數，你試下買大半碼。一係就你無剪腳甲，腳甲長得濟頂到。另一個可能你你隻腳比較闊，要買D鞋頭較闊既鞋。

可能你平時D鞋同籃球鞋個碼差少少，建議去實體舖試下買大半碼既感覺會唔會好D/過大就會知道

Hyperrev 2014 - PHYLITE+ 全掌ZOOM AIR緩震極限好，但腳感會對有D 突破黨黎講會過軟，推動力不足，令跳個時少了爆炸力。鞋面網面設計好透氣。鞋底耐磨好，適合打街場。防側翻保護無明顯outrigger, ，所以保護麻麻。
如果你打街場+突破多
重視突破速度 + 保護 - Curry 7
重視緩震 + 保護 - Why not zero 1 chaos (全掌Zoom)
平衡型 - Kyrie 6 (正常腳要買大半碼，因為偏細) / Kobe 4 Protro / Harden 3
Budget 有限 - Don Issue

執牛仔兄口水尾，建議試下don issue, harden3, 4，nike鞋形普遍尖同修腳d，不妨試下Adidas, ASICS, 個人覺得佢地前掌鞋籠「鬆動」d, 可能啱你，記緊試清楚個fit

額外參考：以前後生我會專登買細半碼，覺得機動性高d, 好扭d，後來出現類似你講頂指情況，刮穿指側腳皮不得止，仲試過窒步頂瘀腳甲，波都冇得打，自此就乖乖試到fit嘅鞋先會埋單落場

真呀，其實我覺得LBJ d鞋重心過高，根本唔係design俾亞洲人著，亞洲人普遍身型比例腳短重心低，體型唔及鬼重，好多時都gg
我送左對lbj16 low俾我細佬，跟住一齊比賽親眼睇住佢咬柴，個心好唔舒服...

你真係送左你細佬一程。
好多人未必信我，話我太重視保護，又講千人千腳，每個人打法唔同。
認真咁講，有D鞋真係唔適合實戰，除非真係地板流，企係到9射唔跳唔係點跑。

求下你唔好再講喇，我自己d沾屎都唔著喇

OK~ 得閒上下黎update 下球鞋資料啦

我本身有落街打下籃球 右腳腳踝 試過踩人對鞋拗柴幾次 本身人唔快 射波同打底多 想問下Pg4 ep ok?聽人講話好著

PG4 真心唔推薦, 得個腳感好，防側翻保護好差。你已經傷過幾次腳踝，唔推薦你著呢對。
防側翻3要數
1. 中底唔可以過軟
2. 要有out rigger
3. 重心不能太高
PG4 一樣都無，會容易傷。
抗扭就更加唔掂
如果都拗過幾次，建議戴護踝，詳情睇下面。

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

Puma Clyde Hardwood 同 Adidas Harden Stepback 覺得如何？
依家主要呢兩對輪住著 感覺上Harden Stepback舒服過Clyde Hardwood
我多數係低位單打 間唔中會射中距離
但呢兩對都好似唔太啱打底 有諗過想搵多對 有推薦嗎？
本人瘦 180得60kg 腳面扁但掌長

Harden Stepback 和Hardwood 緩震極限都麻麻。Hardwood 個對都唔適合實戰，用黎行街鞋多。
如果打籃底的話，搵番D好.support 和足踝保護好既鞋。
室內 : AJ34 (闊腳人士不友好) / Nova Surge
街場 : KD12 (要買XDR底個D款) / D Rose 6/7/8 / Zoomrize

Converse low 推薦？

其實巴打點睇asica呢個品牌 我問我朋友買咩鞋好 佢就話有唔買nike就唔買nike 佢就著緊asica 想問係咪真係好著到咁？巴打你就推介我買ky6 如果宜家先買會唔會遲左 ?因為會唔會就出7 宜家先買好似蝕咗

好中意呢對 想再買多一對

Asics 既籃球鞋，我有篇介紹文，有無追上面DPost 呢 ? 無就, Post 多次啦。
買Kyrie 6 唔會遲啦，呢排仲有特價。
等Kyrie 7
1. 唔知佢performance 點，如果差, 到時Kyrie 6 又落左架就未必低價買得番
2. 唔同電子產物，唔一定新出既鞋好過舊 e.g. D rose 9/10 差過D rose 6/7/8, AJ28/32 好過AJ33 咁。但我都唔排除會有好過既機會。
3. Kyrie 7 出要等一排先跌價。Kyrie 6 而家已經減緊價了。

結合跑鞋和羽毛球鞋性能的籃球鞋

相信係跑步界和羽毛球界，都唔少人認識Asics 呢個牌子。
但係對於好多籃球界人士，淨係識nike 和adidas ，最多識埋Puma。Asics 呢個牌子你可能會未聽過佢出籃球鞋，但你實會見過佢D籃球鞋。
係邊到見過???????????
我話你一定見過!!!!!!!!!

無錯就係<<男兒當入樽>>> 三井壽、滕真和澤北榮治著既戰鞋，仲有<<籃球少年王>> 車谷媽媽比佢既戰鞋。

睇到呢度係咪好想學三井講番句 [我好想打籃球]。

Asics 既實戰籃球鞋系列有
1. Gelhoop
2. Gelburst
3. Nova Surge

Asics 對比nike/adidas 既特性
1. 抓地力較好 - 做開羽毛球鞋，功力有番咁上下
2. 貼地感強 - 因為羽毛球鞋講求速度，所以佢整籃球鞋都有呢個特性
3. 防側翻保護好 - 重心唔高，中底唔好太較，有outrigger
4. 鞋做工較好 - 日本公司就算made in China 都好，品質有番咁上下
5. 人鞋一體感 - 好舒適，一上腳就想要馬上上場戰鬥，爆發力速度隨傳隨到。

Asics 都有唔好處
1. 鞋底唔耐磨 - 可能做開室內羽毛球鞋，對於街場耐磨好一般
2. 緩震極限一般 - 一般體重可以，大體重部分鞋款震腳傷膝頭
3. 回彈感無nike Zoom air咁強，但夠用
4. 香港無門市買 - 暫時香港無門市買，去上網買/樓上鋪

Asics 籃球鞋系列特性
緩震 Nova Surge > Gelburst > Gelhoop
大體重鋒線 Nova Surge
普通身型小前Gelburst
靈活後衛 Gelhoop

識貨Ching
我本身有對藍色，著爛左(隻鞋入面比我個護踝介爛左)，之後係Fb market 買番對黑色。呢對真係幾好著，特別係鋒線/內線球員。打街場超耐磨。

Converse Low，你指呢對? 呢對點打籃球?

如果你係問Converse pro bb low
呢對我試過高筒version
1. 帆布物料，腳踝保護和支撐嚴重不足，防側翻保護差。除非鐵腳踝/地板流，如果唔係真係不適合實戰。
2. React 底，緩震極限底，有咁上體重人士要注意。

如果你係輕量級人士，唔太介意緩震又鐘意Converse 呢個品牌的話。G4 會好過Pro bb at least 個物料support 保護會好D。

香港幾時先有代理

香港應該有排都未有
我自己本身就都係上淘寶Asics 官網買，唔洗驚假貨。

所以最推介 都係ky 6? 乜佢係冇tpu架？

淘寶不了

Ky6 打街場會適合D。
Ky6 尾腳踝位有TPU, 係中底無抗扭片，所以佢加條綁帶去加強下抗扭。

係官方出的，只不過係經淘寶做個平台賣，唔係山寨貨，就好似Philips/panasonic 係HKTV mall 賣咁，都係官方出。

乜宜家ky 6係有特價咩 請問邊到

我岩岩買左43 係fit size岩岩好 但我試44 綁緊左 前面腳指位都空左少少 貼腳感冇43咁足 咁我應該邊個碼好？佢又冇半碼買

Nike / 運動家 好多都做緊特價，可以去旺角波鞋街睇下。
$699 再2件8折 - 折完$560到1對到。

1. 你打波著個D襪會唔會比你試著時個D襪厚D? 如有，買44啦。
2. 44碼Fit size 的話，跑個時會頂腳趾嗎??鞋頭2側會唔會有D夾腳?? 如會就44, 唔會就43。

2. 43碼，打錯44。43碼Fit size 的話

Kyrie6定freak 1好
見兩對折完差唔多價，拎黎打街場
170 55kg 打面 走動多既打法

好的 我試下 幸好有得換size

著緊kyrie1 覺得麻麻地，所以有d驚kyrie

可以講下你對Kyrie 1 有乜不滿嗎??緩震問題?? 咁我先可以比D更準確+適合的既專業意見。

緩震麻麻地 而且個底好快唔平
包得唔夠緊/貼

kobe8係咪nike最輕籃球鞋？

Freak 1
優點
1.容易穿脫
2.防側翻ok
3.抓地力ok
4.個樣幾好
缺點
1. 緩震差，前後掌都好硬
如果你覺得Kyrie 1 緩震差，Freak 1 應該都唔會係你杯茶，因為都差唔多差。Kyrie 6 緩震會好D。
你個體重+打法，可以試下PG3 / Kyrie 6 (要買大半碼-1碼) / Kobe 4/5 protro / Harden 3.

Thx..咁簡我都係試返kyrie6啦

我印像中最輕籃球鞋好似係Crazy Light 3，呢對輕過Kobe 8.
但Kobe 8 應該係Nike 最輕

如果你無闊腳的話，Kyrie 6 應該適合你

低足弓 前掌闊 著唔到jordan 跑動變向多 180/64kg 打後衛 對緩震需求唔大 比較著重抓地 起動性 打街場多 上兩對係curry6,7 都好滿意不過唔太耐磨，師兄有冇好建議

中意著d好輕同重心低ge鞋eg kobe 8/9/x, hyperdunk 12 low
kyrie我都覺得重心高唔夠貼地
ching有無咩鞋好介紹

前掌闊+打街場+變向多+著重起步，如果Curry 6/7，你都鐘意的話。
類似既鞋有
Asics : Gelhoop (貼地感強但唔耐磨) / Gelburst (比較耐磨)
Adidas : Don Issue / Harden 4

Underarmour : Curry 7
Nike : Kobe NXT 360
Asics : Gelhoop
Adidas : Don Issue / Harden 4

原來harden stepback 幾舒服

你細體重?? BTY, 個Bounce 底幾薄下，仲有Bounce 個緩震會衰減，越著越硬。
Harden Stepback 如果細體重/要反應快，緩震應該都可以。但個抓力地，吸左塵有D滑。

都重㗎不過打室外唔緊要啦

邊到仲有得買 BYW X 2.0?
好似得外國有

adidas crazy BYW x 2.0 邊到仲有得買
唔想幫襯淘寶

而家邊度仲買到Kobe低筒😟

我唔明點解咁堅持唔幫襯淘寶
1. 如果覺得淘寶=假鞋/山寨 - 淘寶可以揀係Adidas 官舖買，入面買個D一定係正貨，係Adidas 官方出的。淘寶只不過係平台比Adidas 上去賣野，就好似Philips / Panasonic / Sony 係HKTV mall 賣野咁。當然除Adidas 官舖外，其他淘寶舖有機會假鞋。
2. 如果覺得因為淘寶係大陸野 - 對鞋本身都made in China，我自己個對BYW X2 係Adidas 澳洲官網買，都係Made in China

除淘寶外，係外國分別有

香港實體店就無乜
HK - FB Market / Carousell
外國 - StockX / GOAT / Ebay
內地 - 淘寶 / 閑魚

淘寶1/6 做緊優惠BYW X2 黑色款 $439

唔該哂兩位巴打, 我去試下鞋先
nike的確係兩邊會覺得緊d

我普通著呢啲nike襪 我宜家腳指係夾實曬 我前腳掌闊 所以我應該要換44？

兩邊夾就有夾 但未去到唔舒服

Yes half size up
打波你隻腳會大半個碼

對，呢個優惠今日先開始4件再6折

望落好頂腳下仲夾腳指wo..
你試下跑下，係咪已經頂腳指痛??
你應該要44啦

Ching, 178 65kg 後衛型 6投4切 euro step 變向 衝搶籃板 買咩鞋好？
著過kyrie 1唔想再著kyrie系列
Why not 2 se 變向唔到
Lebron 8重心鞋頭過重

Nike :
Kyrie 6(街場) - 對比Kyrie 1 有明顯進步，如果可以比多次機會佢，應該你會滿意除非你闊腳。BTY, 正常腳都要買大半/1碼。
AJ34(室內)

Adidas : Don issue 1 (你個體重合適)

Ascis :
Gelhoop (室內)
Gelburst (室外)

冷門 : K8iros Mark ii

國產 : Anta GH1, KT5 low

Don issue 1唔跟腳
想問byw 2.0 好唔好？

Nike一定要後腳有zoom 所以kyrie 6不了

BYW X2 - Boost 底幾好，問題係好易污蔑(我入左瑩光黃)，仲要洗唔甩，打外場好快會黑哂。但個Boost 對突破人士會反應慢少少。香港無得買，要淘寶/外國買。

AJ34 室內可以考慮下。
Asics 會唔會試下，真心不錯。

著緊zoom freak 1
覺得點

Asics要再睇多d片先決定

唔難入手 想買黑綠

Freak 1
優點
1.容易穿脫
2.防側翻ok
3.抓地力ok
4.個樣幾好
缺點
1. 緩震差，前後掌都好硬

OK

Agree但上面有Ching 講到好難

Ching有打籃球？

去波鞋街買到假貨既機會可能仲大過上淘寶官網
唔係非nike adidas官網就博唔過

Freak 1冇tpu

師兄覺得嚟緊邊個球員有機會有signature shoe

Ching 點解咁講？係咪中過伏？

我唔肯定啦 不過都聽人講允記溝貨賣
之前都試過買對波鞋 著兩著鞋頭甩甩地
要係咁落膠水補

Luka Doncic / Trae Young / Embiid
Embiid 好似confirm 左黎緊有

Embiid我都記得睇過話有, 但師兄唔tip Zion? 話晒著爆隻鞋夠晒話題性

我覺得JB 都想用zion 名氣谷返正代AJ 先， 佢做HI, Doncic 做Low Cut

同埋JB 做Signature Shoes d 往積認真麻麻，CP 同MELO 都無乜令人深印象嘅款。
WB 對WHY NOT 都唔知計唔計

Zion 暫時未打起所以唔太睇好。仲有Jordan 經過Melo和CP 後，應該幫球星出簽名鞋都會謹慎左。Jordan 正代不嬲都係Top notch, 簽名鞋個定位好尷尬, 勁過正代又唔知點，抄到一樣就好似AJ28se 和Melo 10。

Doncic 就爆起左，好似當日Mitchell一樣Rookie 時打起左，Adidas 就幫佢出鞋。估計Jordan 會跟風。

Ja Mount 因為球隊問題，佢本身打到識飛都唔係太多人注意佢。BTY, 覺得佢幾勁。

其實簽名鞋反而其他品牌仲易會出e.g. Russell 應該李寧有機幫佢出因為Wade 退休。

樓主點睇 Puma uproar?
利申：矮細 guard 跑動多，有拗柴舊患。
謝謝解答。

Coach Fui 吹奏鞋
1. 前後掌重心不平衡，後掌重好多。
2. 緩震對有體重人士好一般
3. Court feel 夠
4. 腳踝保護唔太夠
5. 底不太耐磨，唔建議外場用
6. 重~490g

矮細球員唔太講求緩震，呢對緩震對你黎講係合格。但你跑動多 + 有拗柴舊患，呢對鞋重+腳踝保護唔太夠，就未必適合你。

如果個腳踝舊患唔放心/拗過幾次，真心建議帶護踝，對鞋保護唔到咁多。如果唔講求緩震，可以試下Curry 7，保護性都強。下面再post 多N 次既護踝介紹。

普遍拗柴有2種
第1種 - 係當突破橫移
第2種 - 係落地踩人腳面/落地自己拗親

普遍對護踝既誤解
Q1. 帶護踝會依賴左佢，應該練好D腳踝肌肉
練好D腳踝肌肉，就好似叫你生活健康D一樣，係人都知。
但生活健康D，唔等如唔會病/可以包無意外發生。
護踝就好似買保險咁，帶左無事你唔覺佢有用，有事就會知佢好咁。
當然唔係叫你跑步又帶，射下波又帶，打下養生波又帶。
即係好似你去旅行先會買番個旅遊保咁，打強度高D既籃球就帶下，咁就唔會依賴了。

Q2. 買高筒/好D既鞋咪可以防止拗柴
第一種既拗柴，係可以揀保護好D既鞋去避免拗柴。
第二種既拗柴，呢種隻鞋幫到你既係減輕你受傷程度，唔係唔傷，係傷得無咁嚴重。如果帶埋合適護踝，傷既程度會再降低。
親身經歷第二種既拗柴, 2次拗法程度都差唔多
著Harden 1 低筒 拗完要休息3-4個月
著D Rose 8 拗完要休息1個月

Q3. 帶左會影響走動
初初會唔慣但其實唔會影響走動。

護踝推薦
1. Zamst A2-DX (Curry 都有著)(強烈推薦)
優點：
a. 彈性面料，舒適
b. 兩側硬塑支撐，防護大大提升
c. 比較易著
缺點：
a. 兩側塑料支撐側面有突出，不適合襪套球鞋 e.g. CE2017
b. 高筒綁完鞋帶會好大舊野咁
c. 兩側塑料會磨鞋內壁整傷鞋

2. ASO Ankle Stabilizer (好)
優點 : 輕薄，完全唔洗買大半碼對鞋
缺點：支撐性一般，腳踝折到一定角度

3. McDavid 195r
優點 :保護和支撐很好
缺點：
a. 腳會酸痛
b. 比較厚重
c. 要買大對鞋

4. 打腳

優點 : 可以完全配合腳型
缺點 :
a. 自己打腳比較難要學
b. 要不停買打腳膠布

打街場200磅剷射crossover有咩好推薦?打街場

嘩，好詳細！感謝。 我就係見 coach Fui 吹奏。
講真試咗幾次覺得個底好舒服，但就因為保護性問題係到諗。之前著 Hyperdunk X 真係著過最好但已經無喇。
其實我都係注重保護性多啲，始終年紀大。聽你咁講似乎唔太適合我。

講開保護，講真打腳真係最好，固定得最穩陣，但呢啲消耗品次次用有啲貴。
Mcdavid 我暫時只係試緊隻普通 ankle sleeve. 之前試過款有矽膠，覺得帶落去個感覺好差，有啲怕咗太大舊嘅，同埋要買大又係令人卻步

你點睇Kobe ad 2018 著佢打波半年兩次大拗

DLLM sneakerhighway 扮撚哂野

過去一年都係返大陸吃喝玩樂
依家見美國個邊有警暴就blackouttuesday

crazy byw lvl x 同 byw x 2.0 點揀
173/75 射波low pose多

喺度講波鞋 講護具 高質啲唔該

2.0
第一代後踭位超快磨蝕，包扎都比第二代差，鞋舌位會勒痛腳背

今時今日都仲有d咁潔癖既人

On9

200磅，建議番買D緩震好既鞋，保護好膝頭。
舊鞋有AJ32, D Rose 7/8, why not zero 1 chaos, Hyperdunk 2016
新鞋有Nova Surge(黑色), KD12(XDR)

注重保護性多啲，可以試下D Rose7/8, why not zero 1 chaos.

你呢句先最引戰

邊對Kobe AD ? Kobe AD Exodus ??
2對其實都無明顯Outrigger +鞋頭唔太闊+ 腳踝無硬身TPU，防側翻保護和腳踝Support 都嚴重不足。

基本重嘅人我睇法都係叫佢哋揀LBJ
對鞋除咗有小小前傾成對鞋個設計都係為啲重磅人士而設

BYW lvl X
1. 個鞋底耐磨係勁差。如果打街場，應該3-4場個鞋底就磨平。
2. 抓地力初頭好好，吸左塵就算室內都會打滑，要keep 住擦鞋底
3. 個boost 好厚實，緩震好
4. 鞋尾個提環會磨後跟
5. 包裹極致，對鞋偏窄，闊腳人士不友好
6. 中底有穩定片，抗扭好
7. 防側翻保護好，有明顯outrigger

BYW X 2.0
1. 耐磨比上代好左好多
2. 鞋面物料好易污蔑(我入左瑩光黃)，仲要洗唔甩，打外場好快會黑哂。
3. boost 緩震都好
4. 鞋頭闊左，闊腳人都可以，但變相包裹無咁強
5. 中底有torsion system，抗扭好
6. 防側翻保護好
7. 腳踝包裹略有不足

如果會打街場，BYW X 2.0 >> BYW lvl X
BTY, BYW X 2.0 香港未有得買，要外國/大陸先有。

LBJ 16/17, 個防側翻差到。佢雖然200磅，但佢剷和crossover，所以我無建議LBJ 16/17，因為驚佢會拗柴。知道LBJ 16/17緩震極限高，但要Balance 保護性。

Why not zero3 買咗4個月仲係無機會開光
樓主對依對鞋有咩評價

Ps 170 SG

Exodus

Why Not Zero Series
緩震極限
1>2>3
貼地感
3>2=1
防側翻保護
1>2=3
耐磨
2>1=3
Traction
2>1=3
重量
3(輕)>2>1

總結輕型後衛的話
3>2>1

總結鋒線的話
1>2>3

唔好再著呢對保護差既鞋了，有需要就帶護踝，我上面有介紹。

用緊Nike，有舊嘢托住嗰隻

BYW LVL X
Enzo講過全場跑動好易拗到前掌

呢個情況我著Kobe 8都有

Zion我估要設計對佢真係著得舒服／保護性能夠嘅鞋都唔易....

Luka logo product都出埋，又有龐大歐洲市場，應該都會有鞋出 （但我有個感覺佢會玩陣有logo嘅colorway 先出個人款）

我覺得nike留唔住Ja ()
－UA curry有啲脫力，jojo好難講sell唔sell到，係時候加番個爆炸力新人/ －Puma 班貴價高佬(MB/ ayton )都無乜表現，kuzma... 轉隊的話都唔知仲有無人理，danny green都差唔多退休，Terry Rozier 表現好一般，Ja 去的話肯定係頭牌

點睇jordan33 比200磅地板內線？ footlocker做緊半價有啲興趣

而家做緊幾錢？低桶版？

唔該師兄
低桶版會好過高桶版，個綁定系統會舒服好多

why not zero 1 有全掌 Zoom air 好似幾吸引，但舊鞋可能要搵下。

其實宜家adidas唔再係籃球鞋（包括旗下球星）整boost底 算唔算係一種退步？

同埋都想知下boost底同Harden4果隻底有咩好壞？thx~

AJ33
1. 鞋底個D粒粒，耐磨差，唔適合打街場。應該打1-2個月就會磨平個底。
2. 前掌個Zoom突出，有機會裂鞋底之後爆Zoom. 仲有對鞋有D前重後輕。
3. 個Zoom air 底比AJ32/34都硬，200磅會感到緩震不足
4. 闊腳高腳背人士不友好

對，緩震/保護都好過後2代

如果講緩震極限 - 係
如果講反應/重量/鞋底厚度 - 唔係

我本人因為比較重視緩震，所以我自己就覺得退步左。

Harden 4 用Lightstrike底
分別係
緩震極限
Boost >> Lightstrike

反應
Lightstrike > boost

重量
Lightstrike 輕D

緩震衰減
Boost (好) >>> lightstrike

以前着過Peak Kidd 3
其實幾好 係重

樓主大大，我168/138lbs老鬼， cp3地板型分波打法，外場多，有咩好鞋呢？

kd 13要買大半個碼？

WHY NOT ZERO 3點睇

Cp3 輕量後衛+打街場可以揀
Nike : Kyrie 6, Kobe4/5 Protro
Adidas : Don Issue / Harden 3/4/ Pro Model 2g
U&A : Curry 7

闊腳要，正常腳唔洗

前掌Zoom, 後掌緩震極限低唔適合大體重。
防側翻差，無明顯Outrigger
抓地力 - 吸左塵會有時都會打滑
耐磨 - 外底唔耐磨，打外場會磨平對鞋，耐用度一般。
適合室內打全場直線走動球員，變向就唔太適合。仲有要係輕量人士先適合。

其實襪你地點睇
NIKE果對做咩咁貴是咪真係好D?

正常腳的話，AJ34是TTS還是要買大？

thx ching 好pro

襪性能方面主要分
1. 厚度
2. 防滑
3. 緩震
4. 腳踝保護
5. 耐用

我諗你講既Nike 襪係講緊Elite Crew, 呢隻係最普通個隻, 性能平較平均無乜突出。Nike 籃球襪有幾個Series
Nike Grip Power Crew
Nike Elite Quick
Nike Elite Crew
Nike Elite Versatility

NBA 球員著開
Nike Grip Power Crew
Stance 359/559

個人推介Nike Elite Quick / Stance 359/559 性價比高，防滑和緩震都唔錯，腳踝位有加厚保護設計。值唔值就好個人。

正常TTS.
闊腳人士要買大，因為防側翻個Outrigger 會頂腳指

多謝師兄讚賞
有問題可以係到問

Sneakerhighway好on9 成日sell大陸牌子
測評睇佢打波d動作7到pk 當笑片睇

學黃子華話齋搵食啫，犯法呀
佢都係幫李寧/Adidas賣廣告, 市面未出，佢已經到手吹奏緊e.g. 馭帥13 䨻， n3xt l3v3l 2020。
疫情期間難搵食，你睇下Xcin 幫人吹奏手機你就知乜料

你高質啲唔該

Jordan 34 近代最佳? 有新買新?

每年Jordan 正代都係籃球鞋界最關注既鞋款，大家會關心Jordan 正代有乜新科技
AJ28 Flight Speed + 前後分離Zoom Air
AJ29 FlightSpeed + 前掌Zoom + 後掌Phylon + Flyweave鞋面
AJ30 Flight Speed + 前掌Zoom + 3D編織打印鞋面
AJ31 Flight Speed + 全掌Zoom Air + Flyweave / Performance Woven 鞋面
AJ32 Flight Speed + 前後分離Zoom Air + 加強版Flyknit鞋面
AJ33 Flight Speed + 前後分離Zoom Air + FastFit 綁帶系統

各大球評家係2019年度，對Jordan 34 既排名係
吹奏的有
Pure Kick - 第1
JAHRONMON - 第1
RicheeKim - 第2
極客鞋談 - 第2
Schwollo - 第3

無咁吹奏的有
Xcin - 第4
ENZO - 第6

其他鞋評家雖然無出年度排名，但都給予勁好評價的分別有WEN, 亞當, AMZ。

我為大家分析下佢既點和缺點，和適合既人士 :

優點
1. 緩震性 - 前掌巨大的zoom air + 後掌六角形zoom air
前掌zoom 澎湃腳感，有助啟動和加速個種蹬地所需既力量。跳落地都會感到有震腳感。

2. 反應性 - Eclipse Plate + Pebax材質

每次腳蹬出加速時，因為Pebax材質靭彈特性+力由後掌經由Eclipse Plat傳到前掌既過渡流暢，無拖搭感，中底反應性非常好。

3. 透氣性 - 蟬翼鞋面
鞋面貼合高，物料薄到跑動中會有進氣感，透氣性一流。穿脫很方便。

4. 輕量
輕盈，中底Elipse Plate 偷空設計減輕左鞋身重量。
雖然無聲稱的歷代最輕，但已經算中上，US 11 單隻重量422g

5. 良好防側翻保護

滿足哂防側翻3要素
a. 中底無過軟
b. 重心無過高
c. 有明顯Outrigger

缺點
1. 鞋底耐用性低，打街場注意
雖然JORDAN 34標榜XDR外底，但鞋底紋路淺。打街場會快磨平鞋底，有換新鞋的好機會/藉口。

2. 爆氣墊的風險，打街場注意
上圖鞋底個幾個圖型位，係Zoom air 既位置，如果踩中尖銳物/碎石，有爆氣墊的風險，又會有換新鞋的好機會/藉口。

3. 鞋帶孔易斷
鞋帶孔因為做工問題，鞋帶孔好易斷，又會有換新鞋的好機會/藉口。建議綁上最頂硬身黑色圈到，減少斷鞋帶孔風險。

4. 腳踝包裹感/保護不足
鞋面過薄，令人無乜安全感。後跟雖有加強左填充物+ TPU，但亦略有不足。

5. 鞋頭對闊腳人士不友好
正常腳無偏碼，但闊腳人士強烈議要試鞋，可試大半/1碼，因為有機會前掌腳指尾會頂個outrigger，頂到懷疑人生。鞋評家Gogo 小俠應該係其中一個。

總結適合人士
1. 打室打場
2. 後衛/小前鋒/地板流人士對腳踝包裹感/保護唔太追求的人

Jordan 34 Low
1. 整體性能同AJ34 一樣
2. 腳踝包裹感/保護比AJ34更加不足

Jordan 34SE - 有人話係AJ34 升級版

1. 整體性能同AJ34 一樣

改善左既有
1. 鞋帶孔易斷 - AJ 34缺點3 改善左
2. 腳踝包裹感/保護不足 - 包裹感強左好多因為鞋身物料換左+拉鍊設計

差左既有
1. 透氣性 - 因為物料唔同左，透氣性差左但包裹好左

998

999

1000